<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://RENIEGO.github.io</id>
    <title>RENIEGO</title>
    <updated>2020-12-09T09:35:39.836Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://RENIEGO.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://RENIEGO.github.io/atom.xml"/>
    <logo>https://RENIEGO.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://RENIEGO.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2020, RENIEGO</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[阿尔克那]]></title>
        <id>https://RENIEGO.github.io/post/阿尔克那/</id>
        <link href="https://RENIEGO.github.io/post/阿尔克那/">
        </link>
        <updated>2020-12-06T09:20:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>凌晨三时她的手指突然开始发抖，没法好好地握成拳头，于是弄掉了银质的点心叉，放任它带着一枚腌渍樱桃掉到了地上。水红色糖浆被饥饿的地毯吸收个干净，余下一小块深色甜腻的污渍。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>凌晨三时她的手指突然开始发抖，没法好好地握成拳头，于是弄掉了银质的点心叉，放任它带着一枚腌渍樱桃掉到了地上。水红色糖浆被饥饿的地毯吸收个干净，余下一小块深色甜腻的污渍。</p>
<!-- more -->
<p>这下好了，谁也不需要再忍受那股苦杏仁味。斯摩格想，尽力不去思考眼前的状况，以及达斯琪可能会对此说些什么。她对自己够好了，甚至亲自烤了蛋糕，指望用奶油盖过她输液时口中泛起的苦涩。那些塌陷或焦糊的残次品被其他人作为餐后甜点分了个精光，厨师长递交了一份控诉书到她这里：为什么我给他们烤饼干时没有得到这样的感激？纸上有很多涂抹掉的粗话，斯摩格给了他三天登岸休假的批复，并减少了精制面粉和砂糖的预算。</p>
<p>她俯下身去，捡起那柄叉子，然后用餐盘边缘剜下了身受重伤的樱桃——在白瓷盘中央，它像一颗小心脏那样光亮，洁净，充满愧疚。斯摩格开始犹豫要不要干脆吃掉它，这时卧室的门发出轻微的刮擦声，达斯琪（不仅没有戴眼镜，而且睡意正浓）出现在那里，面朝着床问道：您还没睡吗？</p>
<p>“……没有。”斯摩格回答。达斯琪飞快地扭过头来，似乎相当费劲才辨认出一个明晃晃的人形：“啊！失礼了。”</p>
<p>斯摩格让她进屋，坐在桌子对面。像这样的情形是很少见的，达斯琪比她更年轻也更像军人，总是早早睡下，第二天又准时出现在甲板上。</p>
<p>“您又在抽烟了。并且现在还没睡。”她说。</p>
<p>“啰嗦。而且你也没睡。”斯摩格前所未有地心虚起来，希望她没有发现自己才胡乱吃了一把抗感染和止痛的药片。</p>
<p>达斯琪伸手做了个推眼镜的动作，只触到自己散在额前的刘海，于是将一绺钴蓝的发丝掖进耳后。斯摩格紧盯着她朦胧的睡眼，确信现在自己在她眼里只是一团模糊的白光。听说新世界有些医生能治疗先天性近视，不知道能不能拿到这方面的医疗拨款。</p>
<p>“把那些孩子送走之后，我反而睡不着了……明明之前吵闹得那么厉害。”达斯琪喃喃道，“不知道他们现在如何，能被送回父母身边吗。”</p>
<p>“要是找不着原来的父母，只能送去寄养家庭了。”</p>
<p>“会有人愿意收养他们吗？”</p>
<p>“不知道。巨人族说不定会。”</p>
<p>她不假思索地回答，摸了一下抽屉的黄铜把手，又将手放回原位。达斯琪的脸颊在灯光下镀了一层羽绒金边，此时因为笑意而饱满得像只苹果。</p>
<p>“笑什么？”斯摩格问。</p>
<p>“没什么，您说得对。”她回答，“不过也到该睡觉的时候了。”</p>
<p>直到确保她已睡下，达斯琪才离开房间。斯摩格能听到她在走廊里逐渐远去的脚步声，然后门的合页轻轻铰动，啪地闩上。更早几天她能听到达斯琪在船员宿舍中给那些孩子唱摇篮曲，所唱出的调子好像连她自己也不敢确定：蓝色的月夜海岸边，寻找父母的鸟儿在啼唤，出生在波涛之国，双翼打湿，银光闪闪。她担心过这样的谣曲反倒会让离家的幼童哭闹起来，但他们太累了，只是得到一点安慰就沉沉睡去——他们的呼吸声和梦呓叠在一起就像船尾的涡轮发动机，舢板似乎为之震动了许久。</p>
<p>斯摩格记得入睡的方法。在过去，她总是想象着身体变得轻盈，轻盈到足以克服重力，大地的挽留显得如此无助，而整个天空略带欣喜地拥抱了她。</p>
<p> <br>
 </p>
<p>这是一次秘密行动：护送一位政府专员到莱萨岛，乘坐小型渔船，尽可能地隐蔽，以免引来麻烦——至于那是怎样的麻烦，又从何而来，从来不是他们需要理解的。临行前斯摩格才知道有这回事，鹤似乎是随机点了几个人，其中也包括她。</p>
<p>斯摩格读着外事部门撰写的指南。莱萨岛，气候温暖，通常被认为是度假胜地，旅游业发达。岛屿呈新月形，接近三分之一的海岸线都可被称作良港，岛上布满死火山，城市在山脚下建立。常见的植物是丝兰，拥有修长的深绿叶片，洁白的钵形花朵会在夜晚并且仅仅在夜晚散发出奇异的幽香。</p>
<p>自从他们驶进了能见度较低的海域，专员就钻进船舱，和鹤中将一起喝茶。他似乎很抗拒到甲板上吹风，哪怕已经由于晕船在地板上吐了些黄黄绿绿的胆汁，举起一只手连声说他很抱歉。</p>
<p>胆小鬼。斯摩格想，出来度假还需要护送，难不成会有人乘风破浪过来杀他——</p>
<p>突然她的整个后背都震悚起来，只要战斗不要逃跑，身体先于意识开始运转，发动能力的同时也别放过这个看清对方的机会，她转过身，在一张陌生的脸上捕捉到惊讶，厚重的剑身迎面劈来，只劈中了一团洁白如雪的烟雾，刺客眼睁睁看着它像海潮一样从当中分开，而自己的刀刃无可救药地陷入甲板。他立刻放弃了这把剑，或许身上还有别的武器，但早已于事无补。一双鲜血似的眼睛先在雾中浮现，然后红色的闪光就把他推离了地面，绞索般吊起了他的脖子。</p>
<p>单薄的衣服吸满了冰冷的海水，让他的躯体变得沉重了些许。身上缠绕着红红绿绿的海草，表明他在水里待了不短的时间。除此之外，斯摩格从他的脸上看不出什么。</p>
<p>“你是什么人？还有其他同伙吗？”她直截了当地开口。</p>
<p>“我是什么人不重要，”对方回答，腿在半空中蹬了两下，“重要的是你们护送的是什么人，把他交出来，年轻的上士，别当他的帮凶——”</p>
<p>“你在说些什么？”她咬牙切齿地问，下意识地攥紧了烟雾构成的手指，如有必要现在就可以杀了他，凭蛮力拧断一个人的脖子对她而言易如反掌。再等等。她想。再等等。</p>
<p>或许是察觉到有生命威胁，这个人放弃了说话，用最后的力气抬起一只手碰了她一下，霎时间烟雾汇聚成原本的右臂，而他直挺挺地掉进了水里。</p>
<p>海楼石。没有时间懊丧，她奔向左舷，探头看向水中，只有被船身切开的乌黑的海面和翻腾不止的浪花。</p>
<p>“由他去吧。这里离最近的岛屿还有一段距离，仅凭人力是没法游到岸上的。就算可以，海雾一时半会儿不会散去，除了海鸥和鱼类，没有活物能找到方向。”鹤中将走到她身边，平静地说。</p>
<p>斯摩格抓着湿漉漉的栏杆看向她，听到船舱中传来专员撕心裂肺的呕吐声。</p>
<p>穿过浓重的海雾，他们很快抵达了莱萨岛，像计划中那样赶在晚餐时间之前。除了接应那位专员（斯摩格不想再看他一眼了）的工作人员，码头上还有库赞，远远地向她招手。甫一靠岸她就跳了上去，着急地说：你来了？不会也是来保护那个家伙的吧？</p>
<p>不不不。库赞抬头向她指的方向看了一眼，然后摆摆手，斯摩格立刻长出了一口气。</p>
<p>你来了？鹤中将说了一样的话。</p>
<p>只是路过。库赞说道，用食指点了一下斯摩格，应到一人实到一人。我能带她去吃东西吗？</p>
<p>尽管这已经几乎变成了一种惯例，斯摩格还是向中将投去了祈求的目光，直到对方无可奈何地点头。库赞轻轻拍了一下她的背：我们走吧。她跟上他，扭头回望，只见太阳像一枚铁球被烧得通红，其热度和质量使得整面大海都向它倾斜，沉重的水体徒劳地尝试攀上陆地，只能一次又一次地退却。</p>
<p> <br>
 </p>
<p>领航员与港务长通话时她被叫到了医务室，一位叫伊塔洛的船员从昨晚开始腹痛如绞，这会儿已经快要死了。尽管想不出除了这帮人除了吃坏肚子之外能有什么原因肚子痛，斯摩格还是去了，伊塔洛躺在检查用的小床上，船医在仔细按压他的腹部，寻找病灶。</p>
<p>“中将，我就要死了，”海员抓着她的手，用痛苦的表情说道，词语仿佛是从喉咙里逐个挤压出来，“我死前最后的愿望，就是希望您能把我吻上一吻，我只要一个，一次——哎哟——”</p>
<p>“是疝气。开始准备手术。”医生摘掉手套，从椅子上站了起来。</p>
<p>斯摩格抽出自己的手去摸雪茄，头也不回地出了诊室。</p>
<p>等她回到甲板上时锚已入水，达斯琪问她：伊塔洛还好吗？他们告诉我他快死了。</p>
<p>他还好。斯摩格回答。只是吃坏肚子了。</p>
<p>食物中毒？可我们吃的是同样的东西。达斯琪的脸上浮现出担忧，斯摩格沉默了一会儿，发现无论如何也想不起那个确切的名称：他吃得特别多。一会儿就好了。</p>
<p>太好了。这样的话他还能赶上晚上的狂欢。好心肠的上校微笑起来。</p>
<p>他妈的，真是好极了。一上岸就是狂欢节，我打赌能给闹得耳膜穿孔。</p>
<p>达斯琪没听出这是句反话，兴高采烈地补充：“没错，从今天开始就是春耕节，幸好我们没来得太晚，否则就赶上斋戒期了，吃不了肉肯定会让大家都很沮丧的。”</p>
<p>这倒确实是一种安慰，斯摩格不想应对一帮因为吃不了肉而叫苦连天的水兵。</p>
<p>到了晚上她见识到了什么是春耕节，睡了一觉后从下榻处走出来，天已黑沉，大多数的商铺也关门歇业，街道阒无一人。冲天的火光在夜的另一头，隐约有欢呼和歌声从那里传来，斯摩格记得是中央广场的方向，于是朝那边走去。</p>
<p>喷泉中流动的不是水而是火焰，围绕着这个巨大的篝火，人们着魔一般起舞，响亮地跺着鹅卵石铺成的地面。时不时有人向火中投掷东西，好让它燃烧到黎明到来——达斯琪之前告诉她那些是象征冬天的神像。即使没有制服，斯摩格也能一眼从人群中辨认出哪些是自己的船员，他们的狂欢程度已经吓到了本地人，这是可以预想的。有一个人忽然跃上马背，朝天鸣枪，说要打下那颗明亮无比的勾陈一，如此便能让所有的鸟儿都迷失方向，所有的船只都陷入狂欢的漩涡。</p>
<p>你最好用的不是我们的配枪。斯摩格默默地想。</p>
<p>她不打算参与他们的胡闹，更关心达斯琪去了哪里。距离广场不远的地方，有一盏小灯，像一颗杏黄的小星星那样亮着，然后她注意到了同样颜色的橱窗，光从玻璃后泼洒出来，照亮了路面上结成硬块的残雪。她走过去，发现是家酒馆，可能正从后门不断地把存货运往广场，此时正合她意。</p>
<p>斯摩格进去在窗边坐下，要了杯麦芽啤酒，酒保全然清醒，整洁得像从另一个世界来。不过五分钟，一位女郎推开了酒馆的大门，门上的铃铛随之晃动，发出在这样的夜里微不足道的轻响。她瞥了她一眼，看到她脸上大块的血迹——不，不是血。是胎记，深红色的圆斑，一大一小印在颊侧，使她的美变得惊心动魄。</p>
<p>直到她坐在对面，斯摩格才反应过来眼下是什么情况。</p>
<p>“你为什么不出去，和大家一起玩？”她问。耳朵上坠着串串银环，不过没有她的胎记那么抢眼。</p>
<p>“这个位置有人了。”斯摩格皱了皱鼻子。</p>
<p>“到时再让也不迟，”女郎对她微笑，“你看起来很迷茫，有许多事情都不确定。”</p>
<p>“我确定我想一个人在这里喝酒。”</p>
<p>“噢，所以这个位置到底有没有人？”她露出得手的表情，“来吧，你听说过占卜吗？”</p>
<p>“不。我不会相信什么咖啡渣会显示我未婚夫的名字首字母，也不认为鸟叫会指示我的命运。我不会为这个付钱的，你去找别人吧。”斯摩格忍无可忍，说完才意识到自己已经表达了对占卜学的丰富认识。</p>
<p>“你这不是懂得挺多吗，”试图兜售谶语的陌生人又笑了，“算一卦吧，就当是玩玩，不收你的钱。”</p>
<p>斯摩格瞪着她，看着她从斗篷下的一个口袋里掏出纸牌，一边花样百出地调换它们的顺序，一边开始滔滔不绝：“我的名字是嘉尔曼。我的占卜十分准确，并且我尤为善于预测人情世故的变化。在我还小的时候，我就曾帮助我的家人逃过一次有预谋的屠杀。那是一个最安静的夜晚，夜像琴弦一样紧绷。我们有意留下一些包袱来迷惑军警，然后在圆月的注目下坐马车逃离那个城市，继而是那个国家。最终我们渡过汪洋大海来到这座岛屿，在这里生活了二十年。”</p>
<p>尽管她的声音就像醇酒一样温暖，斯摩格却感觉到血液在一点点地变冷。她在她面前展开纸牌，说道：“现在，想着你想要知道的事，如果没有的话，就什么也别想，选三张牌。”</p>
<p>斯摩格喝了一口酒，点了离她最近的三张。</p>
<p>这也是一种选择。占卜师微笑着说道，将三张牌翻转过来，斯摩格看见月亮，一把滴血的剑和一个她看不懂的轮盘。</p>
<p> <br>
 </p>
<p>她十七岁，很好的年纪，吃得也多。她一度怀疑是疯长的头发分走了摄入的养分，然后日奈提醒道：斯摩格，你刚刚长过两米，长个子会让你很饿的。</p>
<p>两米也没有多高。她想了很久之后回答。</p>
<p>好吧，和大将们比起来确实不算。日奈对她粲然一笑。这句话很快得到了印证，第二年体检时她的身高就没再变化了。</p>
<p>库赞给她买三个球的圆筒冰激凌，三个不同的味道，她站在路边勉为其难地吃了一口，跟他一块儿看那种新奇的街头表演，一个男的躺到箱子里，叫他的女搭档给切成了三等分，然后又拼在一块儿。观众寥寥无几，可能只是出于礼貌往地上的礼帽中投几枚硬币，他们俩便热情地谢幕。</p>
<p>接下来是变兔子。斯摩格不想看了，转身却找不到库赞的人影，她咀嚼着嘴里的坚果碎，仔细扫视着四周，在一家露天餐厅看到了他。他坐着，所以她没能一眼发现他。旁边站着一位戴太阳镜的女士，观光客打扮，他们正在愉快地交谈，然后她离开了，他转过身来，和远处的斯摩格四目相对。</p>
<p>“为什么你总是这样？”五分钟后斯摩格坐在了他对面，咀嚼一块带血的肉。未被破坏的肌肉纤维把她的牙齿磨得白森森，好像能和海王类一样咬碎礁石。</p>
<p>“哪样？和别人说话？”</p>
<p>斯摩格腾不出空来回答，只是抬起眼睛看着他，然后点点头。</p>
<p>“这个嘛……”库赞露出了为难的表情。</p>
<p>“她还没有我高。”她飞快地补充，这句话不知怎么的逗笑了库赞。她不明白，但觉得这样也不坏。</p>
<p>“对。你长得很快。”</p>
<p>库赞说完，为自己又要了一瓶酒，给她又要了一盘肉。</p>
<p>“那个人。我们今天护送的那个专员。”在上菜的间隙，斯摩格开口，“他做过什么？”</p>
<p>“你今天的问题很多。发生什么了？”库赞柔和地问。</p>
<p>“我们快要到的时候有一个人来刺杀他。我想你得先做过什么事才会有这样的结果——无论好坏。”</p>
<p>服务生过来，把一盘滋滋作响的兔肉摆在他们面前，随后用酒刀飞快地开了酒，斟了两杯。库赞把两杯都挪到自己跟前，斯摩格也没什么意见。</p>
<p>“因为是你我就直说了。前几个月里他在五个世界政府的加盟国发动了驱逐马努什人的指令——你知道马努什人吧？他们很会替人占卜，总是在马车上辗转各处，没有固定的居所——名义上是驱逐出境，实际上很多人因此而死，更多的人被摧毁了原有的生活。我不知道他的那个刺客是哪里来的，有可能是革命军的人，也可能抱有其他的目的，但我能想到最直接的原因就是这个。”</p>
<p>有好一会儿斯摩格只是默默地咀嚼吞咽，一言不发，直到面前的盘子里只剩下骨头和一汪亮晶晶的油脂，她说道：“他看起来不像有那么大的权力。他很虚弱，因为害怕遭报应在船上吐个不停。”</p>
<p>现在轮到库赞一言不发了，他只是看着她，静静地微笑，丝兰的香气在街道上缓慢地弥散开来，像张开了一张气味之网。</p>
<p> <br>
 </p>
<p>嘉尔曼还没有对她解释这些稀奇古怪的牌面分别代表了什么，酒馆的门铃又一次被碰响了。达斯琪站在那里，像一只佩刀的小锡兵，脸颊轻微地泛红，不知是喝了酒还是在寒冷的夜里走了太久。</p>
<p>“斯摩格，你在这里！”她几乎有点雀跃，斯摩格可以确定她是喝了酒。她站起来，快步走向大门，没忘在桌上留下一笔占卜费用。</p>
<p>室外比先前更冷，狂欢仍然没有结束，斯摩格眺望着那明亮的一隅，心想那堆给冬天送葬的大火从远处看原来是这个样子。火舌比池中的雕像够得更高，好像试图舔舐一下星星看它是否和故事里一样冷，细碎的火花被气流推向高处，只一瞬就变作灰烬。</p>
<p>她和达斯琪向旅馆走去，街道又黑又冷的，达斯琪哆嗦个不停，她刚想问她把外套弄哪儿去了，却发现她不是冷而是在哭。</p>
<p>“我当时以为你会死。”她停下来，说道。泪水落在地上的声音和雨水一样。</p>
<p>“我没有死。我还好好的呢。”斯摩格说，惊讶于她突然提起这些。</p>
<p>“我第一次看到你流那么多的血，从来没有，从来没有……”达斯琪断断续续地说着，然后干脆扑到她胸口，拽着她的外套抽泣，“我记得和你交换身体的时候，我以为那样就会变得轻松，可是周围的一切都那么重，好像天空也变得沉重……”</p>
<p>斯摩格只有抚摸她的后脑勺，感觉到她滚烫的泪水一度度冷却。她们还没有走出多远，回过头去仍然能看见那个酒馆，灯光像连翘的花朵。她凝视着地面上嘉尔曼的剪影，蓦然回到了那个夜晚，库赞领她走到旧城墙以外的地方，去看那里的渔民在夜里捉螃蟹。一路上他都说着家乡的渔村里，捕鲱鱼的人们拉网时所唱的小调，在旋律之间夹杂着为了鼓劲而喊的号子，通用语中没有对应的词，毕竟共有的部分永远不能覆盖全部。</p>
<p>她在沙滩上往无人的地方走去，一路上先是脱了靴子然后脱了外套。夜幕中搁浅在岸上的僧帽水母散发着蓝色的荧光，她知道不能去碰，因为大多有毒。丝兰的芬芳越过城墙来到了这里，融入潮水的气味当中。</p>
<p>库赞坐在沙滩上，轻柔地抓住躺在浅水中的她的手，以免喜怒无常的海潮将她索要回去。海水让她浑身无力并且昏昏欲睡，那种凉意逐渐变成了暖流，包裹着她苍白的四肢和躯干。</p>
<p>“身为海军，却被大海讨厌。”她闭着眼睛说。</p>
<p>“可要不是这样，你或许不会到海上来。”</p>
<p>“我差点把他杀了。就差一点。”她睁开眼睛，看见月亮只有半轮，像锚一样清晰而像镜子一样沉重，明晃晃地挂在空中。泪水忽然迅速地聚积起来，从眼角滑进耳朵里，让她意识到自己皮肤的热度。</p>
<p>“但是你没有。”库赞说，下定决心一般将几乎赤身裸体的她拽到自己身上，给她披上外套。</p>
<p>“我该怎么做？当时鹤中将说他是逃不掉的，其实附近一定有他的同伙，藏在雾里了……我想她也是知道这一切的……”她哽咽起来，或许流了一点鼻涕蹭到他身上，库赞正抹去附着在她发梢的沙砾，透过眼泪她无法看清它们的形状。</p>
<p>“做你认为正确的就可以了。”</p>
<p>她只记得他这么说了，声音好像穿越了很远的距离，最终才抵达这里，然后一种感觉，像睡眠也像别的什么，将她包围起来，令她不禁怀疑在另一次生命中也曾发生，或即将发生同样的事情。</p>
<p> <br>
 <br>
*文中童谣出自鹿岛鸣秋《滨千鸟》。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[守夜]]></title>
        <id>https://RENIEGO.github.io/post/守夜/</id>
        <link href="https://RENIEGO.github.io/post/守夜/">
        </link>
        <updated>2020-05-26T16:10:49.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>一定曾有过那样的时刻。库赞模模糊糊地想到，好像下了雨，又好像没有，他不记得了。皮肤上有一种挥之不去的粘腻感，热气缓慢地向上蒸腾，几乎扭曲了他们的视线。大海近在眼前，广阔无垠，丝绸般包裹着遥远的地平。信天翁在高天上滑翔，巨大的白色羽翼缩得小而尖锐，深黑的边缘将天幕轻轻地划开。阳光照射下来，让整面大海变得闪闪发亮，犹如一个永不破灭的诺言。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>一定曾有过那样的时刻。库赞模模糊糊地想到，好像下了雨，又好像没有，他不记得了。皮肤上有一种挥之不去的粘腻感，热气缓慢地向上蒸腾，几乎扭曲了他们的视线。大海近在眼前，广阔无垠，丝绸般包裹着遥远的地平。信天翁在高天上滑翔，巨大的白色羽翼缩得小而尖锐，深黑的边缘将天幕轻轻地划开。阳光照射下来，让整面大海变得闪闪发亮，犹如一个永不破灭的诺言。</p>
<!-- more -->
<p>那时就像现在一样，感官仿佛在离他而去，但并没有将他抛弃。脚下的滩涂些微地干裂开来，踩上去比软泥坚实，又比岩石虚弱。到了傍晚海水上涨的时候，同样的地点或许就不能再托举起他了。一只手的触感，在他的手里，于是他合拢了掌心。</p>
<p>然而，彼时的感觉不过是记忆，一种有迹可循的幻象。库赞醒来，疑心手中仍有可供抓握的东西，只看到一些暗淡的水滴，在他将手抬起时无知无觉地淌了下去。</p>
<p>下雨了。他想。运气不好。希望地板没有被泡坏，如果真的坏了，希望房东不要来找我的麻烦。</p>
<p>他起身去关窗户，滂沱的夜雨就像泪水，打湿了他的脸和一部分上衣。随着窗户“啪”一声阖上，灌进屋里的狂风立刻停止了，原本鼓胀如船帆的窗帘垂下来，水滴顺着布料落到地上。在库赞四处寻找几条毛巾时，雷声仍在远处隆隆响起，闪电偶尔点亮夜空，把白昼变成了时隐时现的幽灵。</p>
<p>收拾好一切之后，库赞完全失去了睡意。这跟他白天总要小憩的习惯也不无关系，他不打算责怪这场暴雨。地板还不算一团糟，柜子里还有酒，就没什么可抱怨的。他去取了酒，在手心里冻住了瓶壁。</p>
<p>有一段时间他严格禁酒，因为医生这么说了。取而代之的是止痛剂，他会看到眼前的物体逐渐变得鲜亮而湿润，后来开始轻微地变形。不过没有发生更严重的情况，他就把它当成了一些奇特的经历，准备再生动地转述给别的人听。他慢慢地喝着，回忆这些事情的方式如此容易，好像全是别人的故事。</p>
<p>他换了右手握住雪莉酒的瓶子，用拇指抹去商标上的薄霜。冰花不厌其烦，一次次向上生出纤细的叶片。梦醒时分的触觉在他的掌中轻微地弹动一下，与寒冷大相径庭，像一只燕子的复苏。电光石火间，他想起了那只手——记忆总是如此，喜欢在人们最需要的时候背叛它们，又在快要忘却的时候突然现身。现在他记起来了，那天确实下过雨。</p>
<p>荒岛附近的加盟国有许多考古学家慕名而来，称四百年以前这里发生过一桩离奇事件——所有的居民在一夜之间，不知出于什么理由，离开了他们的故土。在动身之前他们屠宰牲畜，拆卸房屋，带走了能带走的一切。</p>
<p>有人曾说这是神罚的结果，天上降下了火焰，把整个岛屿烧成了焦土。但那来源于古代学者的记载，带有浓厚宗教色彩的演绎。另一种观点认为这不过是一群居无定所的人来了又走，可对于前因后果却没有解释。十七年前有一个男人登报，声称他是岛屿先民的后代，他知道这一事件的真正谜底。他是一个骗子。</p>
<p>考古学家们在这里规划了发掘的范围，中心点是最早露出地表的一只牛角。中将库赞奉命来这里待上半日，彼时他隐约明白这种对丑闻的担忧，但直到现在也不想理解。天气很热，他和几个国家共同组织的考古队交接完工作，便站在远处看着那些巨大的坑洞。浅棕色的土地被烤得发烫，时而扬尘，其下浮现出数百具雪白的骸骨。</p>
<p>“太晒了。”有一个声音说。</p>
<p>库赞扭头看去，是斯摩格站在那里，准确地说，站在他身体投下的狭窄阴影里。刚刚说的话好像是一个委婉的解释。他的头发是纯白的，就像那些牛羊整洁的额骨，但皮肤此时在阳光下变得脆弱，均匀地泛着粉红。</p>
<p>“你去休息吧。可能会晒伤的。”库赞说，略微地偏转方向，好扩大一点那块阴影。</p>
<p>斯摩格沉默了一会儿，摘下帽子，用手背擦掉鬓角的汗水，犹豫片刻后干脆把帽子拿在手里。</p>
<p>“他们估计这个坑里一共有几百只动物。以牛为主，其次是山羊，还有一些马。也有狗。他们会推算这里的人口和发展状况，之类的，”他说，用手指了一下，“那个人告诉我的。”</p>
<p>“哦，很有趣。”中将诚恳地说。那些考古学家对他很冷淡，工作上的事只字未提。</p>
<p>他们又站了许久，在一旁看着那些忙碌的人，时不时有一具骨架被清理出来，或者一些已经褪去颜色的布片，铁和木质的犁，不甚精巧的马蹬。比起墓葬和因为天灾而毁灭的旧都市，这里只能被称作一座乱坟岗，人类生活过的痕迹少而杂乱，要解读它们无疑会更加困难。</p>
<p>然后他就站着睡着了。</p>
<p>直到皮肤上骤然的凉意惊醒了他，库赞还没有来得及看一眼天空，沉重的雨点就劈头盖脸地打了下来，好像有谁要向无穷的宇宙复仇，于是奋力凿开了天河。决堤似的对流雨冲刷长满地衣和风铃草的泥土，裹挟着沙砾涌向低处。那些拿着铁锹和手铲的学者立刻奔走起来，扯来防水布盖住发掘到一半的遗迹，让雨水汇聚在一起，流进排水渠。</p>
<p>对流雨只会持续大约几分钟，是来不及躲避的。况且考古队的平均身高决定了雨棚容不下库赞的个头。他不知道这场雨会让考古队停工多久，或许他们会到室内做其他的事吧。</p>
<p>“斯摩格，差不多该走了哦。”他转过头说。</p>
<p>“不，”斯摩格不看他的眼睛，而是直直地看着另一个方向，“他们发现了什么新的东西。”</p>
<p>他顺着他的目光看去，在泛白的雨帘之中，有四个人围在一起，其中一个还没来得及换上胶靴，裤腿沾满了泥水。老师模样的人在雨棚下，朝他们喊道：你们找到了什么？快点过来。</p>
<p>于是，那四个年轻人中的一个将那方形的物件揣进外套里，沿着探方之间的小道向他们走来。</p>
<p>“老师，是一个盒子，在坑壁里，雨水冲掉了上面的泥土，露出一个角来。原本上面好像还镶嵌了什么，我们没有找到。”她说，捧出了这个意外发现。</p>
<p>一个模样朴拙的盒子，质地像是金属的，不过已经被氧化得漆黑，只能从镶嵌用的金属圈看出它原本是银色的。变形的盒盖在边缘开了口，学生们似乎有意让老师来完成这项工作。库赞以为这里会有什么出乎意料的做法，但这个老头只是推了一下自己的眼镜，然后动作轻柔地掀开了盖子。</p>
<p>躺在里面的并非什么宝物（虽然他们也未曾期待过），只不过是一把燧石小刀。曾缠绕它的绳子稍一晃动便化作了齑粉，散落在盒中。</p>
<p>“看起来不像是当作工具使用的，甚至还是打制器物呢，这儿的人早就用上犁了。”另一个学生开口。其他人都赞同他的说法。</p>
<p>“对于礼仪道具，它又显得太简单了一些。”</p>
<p>“为什么放在盒子里呢？”起先拿着盒子的那位试图从另一个角度来寻找答案，于是他们七嘴八舌地开始了讨论，譬如它显然是主人没来得及带走的东西，就像那些破碎的衣服——不过，为什么它这么完好呢？从岛上一夜消失的居民们在临走前毁坏了一切建筑，他们在工作台上辛苦地辨认出了许多人为破坏的痕迹。</p>
<p>“是小孩子的东西吧。”斯摩格突然出声。</p>
<p>年轻的海兵让原本热烈的讨论冷却下来，其他人（包括库赞）都看向他，反倒让他不好意思起来：“我瞎说的。”</p>
<p>他们沉默了片刻，思考着这个门外汉猜想的可能。暴雨逐渐转成细雨，然后完全停止了。黄昏前的阳光已有了暗淡的迹象，不过足以照亮雨棚下的这张小桌，和匣中曾属于一个孩子的宝物和护身符。或许是有意留下的，或许是在匆忙中将它遗落了。现在，因为这场大雨，他们挖出了一把四百年前的燧石小刀，它仍然光亮、锋利，并且在一些信仰中护佑着谁的灵魂。</p>
<p>日落后，他们结束了这里的工作。踏上长长的浮板码头，走向停泊在远处的军舰。斯摩格亦步亦趋跟在他后面，为了追上他的步伐，脚步迈得轻而快。学生们的老师送了海兵一枚古旧的辅币，这种辅币曾在东海的许多岛屿流通，是他的个人收藏。天空冷却了，凝固成了整片蓝色，一轮小小的满月升起，散发出鱼鳞般淡淡的辉光。你要看看吗？斯摩格问。我们谁也不是东海人。库赞说。</p>
<p>罗杰是。斯摩格说。库赞被逗笑了，说：好的，也给我看看。</p>
<p>于是，斯摩格将那枚硬币放到了他手里。一枚在过去不值钱的铜币，上面雕着一只燕子。老师说，那时候的主币是用琥珀金制造的，他曾在三十年前发掘出了满满一口袋，如今都在博物馆和学校里用作研究，他们得想法子弄明白上面不同的头像都是谁。</p>
<p>“还给你。”翻来覆去地看了一会儿后，库赞把铜币摊在掌心。</p>
<p>斯摩格伸出自己苍白的手，落在那只古代的鸟儿上方。</p>
<p>这些回忆在库赞半梦半醒的时候降临，就像要重新赋予他失去的一些事物。在庞克哈萨德，流淌的岩浆就像地狱底部的河流，他和赤犬虽然在和彼此战斗，争夺的却是完全不同的东西，而萨卡斯基远比他更加渴望，以至于像是孤注一掷。他没了一条小腿和右手的触觉——就像他自己所说的那样，运气有时候很坏。在最后关头，他抽空想了一点毫无联系的事：那个孩子要怎么办呢？</p>
<p>落雷打断了他的思绪，从声音判断，距离很近。库赞看向窗外，不过多时，又一道闪电——仿佛为了回应他的等待——在一切幽暗的事物之间亮如白昼，利落地划过了夜空。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[横须贺之夏]]></title>
        <id>https://RENIEGO.github.io/post/横须贺之夏/</id>
        <link href="https://RENIEGO.github.io/post/横须贺之夏/">
        </link>
        <updated>2020-03-11T16:09:39.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>时值五月，山治正和女学生陷入心动、恋爱、发现被骗和再心动的死循环，然而越挫越勇决不放弃，爱火不输夏日骄阳。其中也不乏真心爱人，无一例外认为他对其他人和对自己一样好，于是提出和平分手。凭山治的小脑瓜不能想明白这回事，准备罗罗诺亚的便当时甚至忘了往里投放特供刀片。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>时值五月，山治正和女学生陷入心动、恋爱、发现被骗和再心动的死循环，然而越挫越勇决不放弃，爱火不输夏日骄阳。其中也不乏真心爱人，无一例外认为他对其他人和对自己一样好，于是提出和平分手。凭山治的小脑瓜不能想明白这回事，准备罗罗诺亚的便当时甚至忘了往里投放特供刀片。</p>
<!-- more -->
<p>今天没有刀片啊。索隆大嚼米饭，看一眼食欲不振的料理人。</p>
<p>没有。对方心不在焉，提不起吵架的劲头。</p>
<p>路飞说趁周末出去玩，年长一些的朋友罗宾愿意载他们去近一点的地方。山治醒过神来，说周六要去乡下的疗养院看望母亲，于是时间定在周日。</p>
<p>索隆正从横须贺来，所以长一张混血脸，拥有拗口的姓氏。不过没人指望他能当导游。到了海边，山治塞着耳机听歌，从蓝烟盒里抽了一支三五放进嘴里点燃。索隆听说吸烟的人手指会变得焦黄，山治的手指却依然根根洁白，像不废不坏的盐巴。一眨眼的功夫，学习小组的组长打赤脚跑到海里去了，年级第二长鼻子追着去救他。黄昏把海港漆成金色，索隆说：你不如和我在一起吧，我永远也不会骗你的，因为我只喜欢你，连你上了当的傻样也喜欢。山治用一根手指勾住耳机线拽下，掠过军事基地上空的海鸥鸣声嘈杂，日裔美籍的歌手唱道：我决不成为我父亲所期望的样子。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[比鸵鸟羽毛更轻]]></title>
        <id>https://RENIEGO.github.io/post/比鸵鸟羽毛更轻/</id>
        <link href="https://RENIEGO.github.io/post/比鸵鸟羽毛更轻/">
        </link>
        <updated>2020-03-09T16:07:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>这场漫长的慈雨在黎明停止，地面上的积水则在正午以前就蒸发殆尽。路飞仍沉沉睡着，在床上安静得像个婴孩，负责起居的侍从们总担心他会一睡不醒，隔一会儿便过来摸摸他的头发，帮他戳破一个鼓得太大的鼻涕泡，接着看一看彼此，不无爱怜地说：瞧这个孩子。山治醒来时，肋骨已不那么痛了，别处倒还完好，口袋里的烟也没有折。薇薇命人为他换了一双皮鞋，因为那双旧的已磨损得厉害。新鞋很合脚，同样漆黑、轻便，他穿上为公主行了一个鞠躬礼，便和乌索普一起出门了。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>这场漫长的慈雨在黎明停止，地面上的积水则在正午以前就蒸发殆尽。路飞仍沉沉睡着，在床上安静得像个婴孩，负责起居的侍从们总担心他会一睡不醒，隔一会儿便过来摸摸他的头发，帮他戳破一个鼓得太大的鼻涕泡，接着看一看彼此，不无爱怜地说：瞧这个孩子。山治醒来时，肋骨已不那么痛了，别处倒还完好，口袋里的烟也没有折。薇薇命人为他换了一双皮鞋，因为那双旧的已磨损得厉害。新鞋很合脚，同样漆黑、轻便，他穿上为公主行了一个鞠躬礼，便和乌索普一起出门了。</p>
<!-- more -->
<p>空气明净而清新，脚底有一阵热气缓慢地升腾起来，萦绕在膝盖以下。哀伤还没有褪去，但为了不背叛我们心爱的人，新的生活在这里迅速地播种。一种小商贩已经在集市中支起了摊子，售卖战争中没被损坏的东西。山治看着这些人，惊奇于他们的恢复力，乌索普则说：这正是普通人的活法，我们累得要死，一无所获，睡了，第二天还是爬起来。</p>
<p>阿拉巴斯坦的集市售卖许多他们未曾见过的东西，其中一些在雨地也有，但当时只是走马观花地看了看。薇薇叙述中奇特的事物，此刻无比寻常地出现在他们眼前。人们重新展开一张张漂亮挂毯，用木棒轻快地击打它们好让尘灰抖落。香料被盛放在敞口容器当中，如有需要，摊主会用石杵帮你碾碎。果蔬摊上，一种与柠檬相像的果实散发出清爽的香气，山治把它举到鼻子前嗅了嗅，想要买下几个，可商人不会讲通用语，山治只好让它落回筐里，用手比划他愿意支付的贝利，很快他们又发现，这里表达数字的手势和其他地方也不大一样。焦头烂额之际，一只伶仃的小羊抓住机会，张口啃了山治的裤子。</p>
<p>“哇！”异乡来的厨师吓了一跳，接着发现这只山羊已经长出了短短的角，只是因为太过瘦小，才让人误以为它还是只幼羔。</p>
<p>“别吃我的裤子！”山治说，蹲下身来推小羊的头，它却以为这个人类要同它顶角，高高兴兴地松了嘴，倒退几步抵住了男人的胫骨，当然，那对它小巧的头颅来说也过于坚硬了。山治的裤子上还留着牙印和口水。</p>
<p>“你是谁家的小羊？”山治无助地抬起了头，“有谁丢了一只山羊吗？”</p>
<p>不远处传来一声呼唤，让这只小羊撒了劲儿，在原地打了几个转，却不知该往哪儿跑。不过随着那个声音逐渐清晰，一个男孩像猫一样从人群中钻了出来，粗银的头箍闪闪发亮，一如从他面颊上落下的汗水：“法蒂玛！你在这里。”</p>
<p>这只小羊有个公主似的名字。</p>
<p>“谢谢你，大哥哥！”与朋友重逢的男孩兴高采烈地说，尽管山治什么也没有做。他那乌黑的眉毛高高地扬起，眉尾斜飞进鬓角。</p>
<p>“啊，没什么。下次可要看好她。”山治看着法蒂玛将脑袋伸进那双幼小的手中，不由得微笑起来。</p>
<p>男孩从口袋里掏出一个亮闪闪的东西，将它举到山治的眼前：“这个给你。请收下。”</p>
<p>一块几乎完全透明的矿石，颜色和松脂、蜂蜜一个样。形状并不规则，尚未雕琢。午后的阳光穿过它，在地上投下一个白而亮的影子。山治还没有要收下礼物的意思，好奇地问：“这是什么？”</p>
<p>“我是从阿尔巴那北边过来的。这些亮晶晶的石头散落在沙漠里，我们将它们收集起来，成色很好的送进王宫用来做首饰，余下的用来卖。我挺喜欢这一块就留了下来。现在把它给你，谢谢你帮我找到法蒂玛！她是我最好的朋友。”男孩说，仿佛为了让对方信服他的话，伸手指向了街道前方，“我们的驼队在那儿。”</p>
<p>山治举目望去，有一伙风尘仆仆的人在集市中清点货物。驼铃的声音混杂在高昂的人声中，那些人中间还有一个熟悉的长鼻子，他们的狙击手正在和一个抽水烟的男人攀谈。</p>
<p>“我不能收下，这不是很贵重吗？”山治问。</p>
<p>“我总会再见到和这一样美的！这是我们的工作，”男孩回答，并且猫一般灵巧地将那块石头塞进山治的口袋，“你看起来是一个外乡人，在别处没有这样的东西。”</p>
<p>“好吧。不过你要告诉我你的名字。这样我们就是朋友了。我叫山治。”</p>
<p>男孩笑出一排贝壳似的的牙齿：“我叫埃米尔·伊德里斯·贾马尔·拉阿哈德。”</p>
<p>“……你叫什么？”</p>
<p>重复五遍这个名字，就像在念一段优美的经文。山治虽然对这些字眼并不熟悉，也好好地记下了它，并且像模像样地复述一遍。埃米尔和法蒂玛向他道别，说道：祝您平安。山治朝他们挥挥手，隔着口袋抚摸着那颗宝石，想起自己无礼地将那个水果商人忘在了脑后，于是爽快地掏钱买下几个香橼，去找仍然没动地方的乌索普。</p>
<p>“他们在讨论赛诗会能否如期举行。每年，在这个集市，这个国家的诗人都会来展示他们的作品，从中选出最好的几首。这是阿拉巴斯坦最盛大的活动之一了。”在同行的路上，乌索普这样向他解释。如同薇薇所说的那样，他们是热爱诗歌的民族。</p>
<p>日落之前，他们回到了王宫。这座洁白的建筑高大而优美，矗立在牛血般缓慢流动的夕阳当中，显得如此坚实、庄严，让人很难想象在一个昼夜以前它距离毁灭只有一步之遥。</p>
<p>拾级而上，护卫队的恰卡仍当值，尽管他还没能完全痊愈，身上的绷带缠得密而紧。他们互相点头致意，恰卡忧心忡忡地说：路飞还在睡呢，只是在梦里不停叫着要吃肉。乌索普抱着满怀茉莉和苹果，哈哈大笑着说不必在意，他吃得再饱也会梦见树林里挂满肉食。</p>
<p>乌索普去找他们的船医朋友，因为他得到了一把梨形的弦乐器，得让对方也见识见识。山治从弓形的拱券下走过，见到索隆在庭院中慢吞吞地喝一杯猩红的液体。山治看了一眼他身旁的岩石，知道他又把乔巴的医嘱抛在脑后，不过这家伙虽然野蛮，倒还不至于真的茹毛饮血。</p>
<p>“那是石榴汁吗？”山治问，轻快地走到他身边，分给他一个热腾腾的豆饼，看到他脏兮兮的手后直接塞进他嘴里。</p>
<p>“嗯。里面可能还有别的水果吧。味道很特别。”剑士咀嚼着鹰嘴豆泥做的小食，发音出奇的清晰。</p>
<p>“你总是这样，乔巴会为难的。”</p>
<p>“没事，我会考量的。”</p>
<p>“但是这么两大块也太重了吧，”山治说，这是为了乔巴的考虑，他心想，随后又变得兴致勃勃，“绿藻头，你现在能举起我来吗？”</p>
<p>“什么，用手吗？”索隆在身上拍掉豆饼的碎屑（“你脏死了！”），朝他摊开了掌心，“看起来很简单，你瞧着很瘦弱。”</p>
<p>“你是脑袋有问题还是眼睛有问题？”山治骂骂咧咧，没放下手里的东西就跳了上去，一只脚稳稳踩进执剑的手，只轻微晃动一下就找到了平衡，比黑鹭更轻巧，立在对方的掌心。他缓慢地吐出烟雾，低头看着下方的剑士，“如何？”</p>
<p>“比鸵鸟的羽毛还轻。”索隆撇撇嘴，脸上再次浮现出那种讨人厌的笑容，山治真讨厌他那样笑。接着，厨师忽然感到脚下忽然轻微偏移了一下，正欲嘲笑对方过早夸下了海口，一个熟悉的声音在背后惊恐地响了起来：</p>
<p>“不可以！你们两个！！不可以这么玩！！”</p>
<p>在饭桌上，他们不得不先对托尼托尼医生道歉才好意思说“我开动了”。</p>
<p> <br>
 </p>
<p>入夜后，草帽一伙互道晚安，并挨个儿对毫不知情的船长道晚安，然后在各自的床上睡去。</p>
<p>山治半夜醒来，不觉得特别疲惫，但周身冷得厉害，毯子不知怎么的被压在身子底下，他只好把它又抽出来再盖上。湿润的夜风从拱廊吹来，月光透过床头的玻璃窗，澄明如水体，轻盈地漂浮在他们周围。</p>
<p>沙漠就像是大海的反面。他想着。但在夜里它们都一样安静。他记得沙丘流动的声音，如果在手心搓动一些多孔的沙砾，声音就会像有人在吹一支骨笛。现在没有人在吹笛子，耍蛇的人回家了。从犹巴渡河而来贩卖鞋子的人也回家了。埃米尔和他的法蒂玛会在这里待上一夜，第二天再启程返回，骆驼在栏中歇息，嘴里咀嚼着消化过的草料。山治想着这些情形，支起上半身想找找空中的月亮，却发现旁边床上的人正目不转睛地盯着他。</p>
<p>“做什么？”他问。他们的床离得很近，或许是房间太小的缘故。王宫可没有准备招待海贼团的客房。</p>
<p>“看你和被子打仗。”索隆回答。</p>
<p>山治放松了手臂，让肩膀重新落到床垫上。他觉得这话挺好笑的，于是咧嘴笑了一下，索隆毫不厌倦地看着他，好像白天里真的睡够了似的。</p>
<p>“没有打仗了。”山治说。沉默着，但似乎并不愿意就这样画上句号，一种感觉挥之不去，让他无法就这样睡下。</p>
<p>“啊啊，多亏了这个呼呼大睡的家伙。”索隆说，指了指身后四仰八叉的路飞。</p>
<p>“醒来肯定会把王宫的库存吃空的。”</p>
<p>现在轮到索隆对着他微笑，和白天时不一样，不过还是一样的令人讨厌。山治凝望着他，试图从中找出缘由，但什么也没想到。这让他决定了先别告诉对方自己买了一些很好的茴香酒。</p>
<p>四下里非常安静，王宫阶下的广场正在酣眠。山治想起前天发生的事，只要你想要回忆，就仍然历历在目，于是他说：你还记得前天吗？我们在钟楼下面，看着他们陷入了仇恨。我听到一个人不住地高呼古代圣徒的名字，以求减轻死亡的痛苦。</p>
<p>索隆没有回话，但他的眼睛在说：记得。这时候山治能够明白了，真奇怪啊。他把手移到了身前，胳膊上还缠着新换的绷带。山治看着他难得放松的腕部，和橄榄核般的指节，感到口中泛起腌橄榄的味道。等回到船上，他会用在这里买到的香料烤一些佛卡夏。</p>
<p>又下雨了。雨水如同幸福一般，降落在城市上空。明晃晃的月光减弱了一些，但依然慈悯地照耀着这些沉默的屋宇。他们一同把目光转向窗外，想到雪堆似的沙丘和许多的人。山治回过神来，发现索隆不知何时已经越过了他们之间狭小的间隙，距离他不过咫尺之遥。他的心脏不堪忍受地紧缩起来，接着柔软的羊毛织物落在他的面颊上，遮蔽了夜的视线。</p>
<p>什么东西压住了他的嘴唇，仿佛在请求他不要出声。山治闭上了眼睛，想要在雨的声音中寻找一些别的动静，最终发现他的心正反复敲击着胸腔，如同回应窗外阔别已久的慈雨。</p>
<p>那个轻柔的压力很快就离开了，一个声音说：睡吧，你呀。</p>
<p>过了很久，等到山治有胆量取下脸上的毯子，他看到索隆已经睡去，朝着路飞那一边，而把后背转向他。他想起薇薇之前告诉他们的事，在阿拉巴斯坦，人们相信神明会用一杆天平来称量人的心和鸵鸟羽毛，倘若你的心没有让杠杆沉下，你就是无罪之人。</p>
<p>他似乎梦见了蕾玖，但醒来时已经不记得了。</p>
<p>路飞睡足了，起来第一件事是寻他的帽子，第二件事是吵着要补上十五顿饭。晚宴开了很久，他们逗得所有人都很开心。山治趁机向这里的大厨讨教一些地方菜的做法，索隆则不停地要酒。趁着夜色，他们离开了这个国家，寒冷的星星在他们头顶拱卫着那枚孤月。</p>
<p>直到他们同薇薇告别，妮可·罗宾出现在甲板上告诉他们她已久候多时，山治才想起西装外套里的小小馈赠。这个神秘的历史学家拿出了一小袋价值连城的宝石，即刻冲昏了娜美的头脑——他们的航海士朴素地喜爱这些亮闪闪的宝物，如同喜鹊会潜入人家家里偷一只小镜子那样。山治殷切为她端来冰箱里剩下的切角蛋糕，又摸出了自己口袋里的东西：“罗宾姐姐，可以告诉我这是什么东西吗？”</p>
<p>“咦，咦，山治先生！”娜美立刻把头伸了过来，“也是宝石吗？你从哪里弄到的？”</p>
<p>“集市上的一个小男孩送给我的，他说他们的族群专门在沙漠中收集这些东西。”</p>
<p>“的确质地很好……不过，从成分上来讲，只是玻璃而已。”妮可·罗宾说道。即使忽略她是学者的事实，长期驻扎在阿拉巴斯坦的经历也让她的话非常可信。这令娜美非常失望，以至于顿时失去了兴趣。</p>
<p>“有的地质学家认为这是陨石降落时产生的，到现在也没有统一的说法。我并不研究这些，所以只懂得皮毛。阿拉巴斯坦皇室确实会使用这些东西来做首饰，也有用它来装饰皇冠的例子哦，所以航海士小姐不用这么失望。”罗宾对娜美说道，这些话又令她高兴起来，转向了山治：“山治先生，如果，万一，我是说万一，我们真的穷困潦倒了，你会把这块玻璃拿出来的吧？”</p>
<p>“当然！我保有埃米尔珍贵的友情，娜美小姐保有我的财产。”山治可靠地竖起了拇指。</p>
<p>或许可以现学现卖，用坚果烤一些饼干和起酥的点心。加香料的茶听起来也挺不错的。山治想着，将沙漠玻璃举到了眼前。透过它，他看到整个世界犹如被封存在一滴巨大的树脂当中，成为了一些鲜活而久远的回忆。现在他能够确认，前一天夜里他梦到了蕾玖，与另外三个豺狼似的兄弟不同，她生下来心是温热的，血液能够流动。当他们在东海分离时，她用尚且稚嫩的嗓音对他大喊：跑啊，山治，跑得远远的，永远也不要回头，在无情的大海上会有人爱你也为你所爱，你的灵魂足以注满冰冷的海潮。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[玻璃碎裂时]]></title>
        <id>https://RENIEGO.github.io/post/玻璃碎裂时/</id>
        <link href="https://RENIEGO.github.io/post/玻璃碎裂时/">
        </link>
        <updated>2020-02-27T16:05:48.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>*神父克劳斯/杀手史蒂芬。</p>
<p>史蒂芬·A·斯塔菲斯在水下反复清洗双手，直到他人的血液流走，裸露出其下被打磨得尖锐的骨节——此刻因为不满而更加突出、泛白，如同整整齐齐的十枚犬齿。水池旁的砧板上摆着一只切半的鳄梨，那把水果刀没来得及摘下球形的果核就被送进了主人的眼眶当中，让他最终咽了气。尽管这次像往常一样没有受伤，史蒂芬还是很不愉快，因为他就要迟到了，而这一切都是因为这个目标没有乖乖地死去，用一捧动脉血污了他的衬衫。现在他不得不先回去换一身衣服，再前往家对面的教堂。克劳斯神父不会责怪他，甚至不会注意到他来迟，那是另一码事。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>*神父克劳斯/杀手史蒂芬。</p>
<p>史蒂芬·A·斯塔菲斯在水下反复清洗双手，直到他人的血液流走，裸露出其下被打磨得尖锐的骨节——此刻因为不满而更加突出、泛白，如同整整齐齐的十枚犬齿。水池旁的砧板上摆着一只切半的鳄梨，那把水果刀没来得及摘下球形的果核就被送进了主人的眼眶当中，让他最终咽了气。尽管这次像往常一样没有受伤，史蒂芬还是很不愉快，因为他就要迟到了，而这一切都是因为这个目标没有乖乖地死去，用一捧动脉血污了他的衬衫。现在他不得不先回去换一身衣服，再前往家对面的教堂。克劳斯神父不会责怪他，甚至不会注意到他来迟，那是另一码事。</p>
<!-- more -->
<p>距离固定的布道时间开始还有十分钟，他在地下车库停好了车，几乎跑完了到公寓门口的全程，换了一件干净衬衫，再偷偷摸到教堂的最后一排坐下。神父在讲坛上，显然已经开始一会儿了，他正阐释那几个著名的譬喻，除了一些陈词滥调之外，出奇地富有世俗精神。史蒂芬平复着呼吸，思考了一会儿穿着那件脏衬衫过来的可能，然后立刻否决了这个想法。虽然他穿的深色衬衫让血迹并不明显，但那毕竟是血。两个心不在焉的青少年向他投来新鲜目光，随后又因为对那道伤疤的忌惮把头转了回去。</p>
<p>史蒂芬很高兴自己的迟到无损这里的庄严氛围。这一切主要归功于克劳斯精彩的布道，让他身处这些颤抖的尘世之心中间而不被注意。</p>
<p>结束之后，信徒们依依不舍地从长凳上起身，离开教堂。克劳斯像往常那样站在门口送他们出去，同这些熟面孔寒暄一两句。孩子们已经不像刚开始那样畏惧他了，不过，克劳斯仍要克制着别对他们露出笑脸。史蒂芬最后一个踏出门槛，想着接下来和扎普的酒会，神父却开口叫住了他：“史蒂芬。”</p>
<p>史蒂芬滞住脚步，迟疑地转过身去：“你好，神父。”</p>
<p>“你今天来迟了。”克劳斯柔和地说。或许察觉了这句话中隐含的谴责，他很快又补充道：“我的意思是，你总是来得很早，但今天迟了。是因为什么事耽误了吗？”</p>
<p>“哦，哦……”史蒂芬一直以为自己毫不起眼，现在看来却不是这样。他搜肠刮肚想要找一个好理由，毕竟不能说是为了一桩血肉买卖，“我的同事把咖啡打翻到我身上，我不得不回去换了身衣服。”</p>
<p>拙劣。史蒂芬在心里给自己下了判决。但这实际上是最接近事情本身的理由。克劳斯同情地低头看着他，那双绿色的眼睛显得剔透而坚硬。作为一个神职人员他实在过于高大了，以史蒂芬的身高也只能与他脖颈上的神父领平齐。不过人不可貌相，上一任神父意外在车祸中丧生后，克劳斯就成为了这个教区建立以来最好的牧师。</p>
<p>“这个，给你。”史蒂芬醒过神来，从衣兜里掏出一个信封，递给克劳斯，“修缮费。”</p>
<p>“我不能收。”</p>
<p>对于这样的回复，史蒂芬早有预料：“啊，没什么的。我原本打算如果被抓了现行就交给你。我知道教堂新来了一个管风琴演奏家，还相当年轻，是吗？并且，就当是对你上次给我的花的谢礼。”</p>
<p>于是，克劳斯收下了那个信封，没有再试图推拒。史蒂芬站在他身边，感到一种奇异的宽慰。临走前他们握了一下手，史蒂芬惊奇地发现那双手有可怕的力气，然而就像捧一个玻璃器皿那般拢住了他狭小的掌骨。</p>
<p>和神父道别后，史蒂芬到了扎普的住处。一定的酒精摄入有助于保持双手稳定。当然，限定在这个特殊行业。这位玩世不恭的同事第无数次擅自开始了纵酒，形状大小不一的酒瓶在圆桌上一字排开，大有不喝完谁也不许下桌的意思。</p>
<p>史蒂芬取了一只空杯，边喝威士忌边切削着一枚八角尖尖的冰块。它没有及时地融化，于是被割成了透明的球体。</p>
<p>“他们说你的第一单生意是用冰锥做的，真的吗？”扎普打了一个余韵悠长的酒嗝，含混不清地问。</p>
<p>“不。你听谁说的。用冰桶砸死和用冰锥捅死的区别还是很大吧。”史蒂芬回答。</p>
<p>“我就说吧！”扎普猛地拍了一下桌子，“二十块钱。我要马上打电话给她。”</p>
<p>史蒂芬懒得弄清楚这个赌局的来龙去脉。扎普对他的恐惧深入骨髓，这会让他适时管好自己的嘴。他看着银发的同事打开手机，还没来得及拨出号码就接起一个新的。</p>
<p>“扎普吗？！谢天谢地你总算接电话了，把我的钥匙还给我！！我没法回寝室了！”</p>
<p>一个年轻男孩的声音震耳欲聋地响起来，但这也不能让喝了足量苦艾酒的扎普·伦弗罗清醒分毫。他慢吞吞地回答：“雷欧……？钥匙？什么钥匙？”</p>
<p>哦，可怜的人啊。仅仅因为他和眼前的这个家伙扯上关系，就值得斯塔菲斯的五秒钟默哀。</p>
<p>扎普放下电话：“……好了。不过是个小鬼。我们继续喝。你下午去哪里了？害得我要一个人开始喝。”</p>
<p>“这要怪我吗？”史蒂芬哭笑不得，“我去教堂了。”</p>
<p>“我听见了什么？教堂？难不成是看上了哪个修女吗？”扎普一边以不怕死的精神把五种烈酒兑在一起，一边艳羡地动了动耳朵（真的动了，史蒂芬可以担保他确实有这个技能）。</p>
<p>“只是去听布道。而且教堂和修道院是两回事，伦弗罗。”史蒂芬向他投去不赞成的目光。但大概死不了吧。大概。</p>
<p>“啊，愿主垂怜你血糊糊的灵魂。我怀疑你有没有那东西，可怕的斯塔菲斯。”</p>
<p>史蒂芬当然不会被这种话轻易冒犯，这也是所有人常常思考的哲学问题。有人推算出灵魂的重量约等于一枚硬币，在较为清醒的时候扎普给出了自己的态度：用灵魂换一枚五分镍币，他连一秒钟都不会犹豫。史蒂芬或许会考虑一下五分镍币在当时是否有那么重要，但他的模棱两可不过是摆摆架子。</p>
<p>又一个电话打进来，铃声孤苦无援地响了许久，史蒂芬要扎普接起来，果然还是那个在秋夜里回不了宿舍的男孩：“伦弗罗先生，如果你肯答应还我钥匙，我就现在带着一个热腾腾的多基诺披萨过去并且不计前嫌地和你分享。”</p>
<p>“哦？”扎普的醉意顿时消了五成，虽然可能只听到了后半段话，“那就麻烦你快点过来了！”</p>
<p>扎普挂断电话后，史蒂芬又倒了二指高的威士忌，百无聊赖地转动那只矮胖的玻璃杯：“看来我得提前走了。”</p>
<p>“三个人吃一个披萨听上去也行啊。”</p>
<p>“不了。我跟你不同。”史蒂芬明快地回答，花了十分钟抿完杯子里的酒，披上外套离开扎普的住处。下楼时他和一个矮个子青年擦身而过，一个实打实的普通人。在他走出楼梯间时，身后传来一声忍无可忍的大吼：没有谁会给你这样的混蛋买披萨的！畜生！还我钥匙！</p>
<p>乘地铁回家，公寓里空无一人。他轻手轻脚地在背后把门锁上，忽然意识到那件没能及时处理的衬衫可能洗不干净了。可惜了，他还挺喜欢那件的。窗口把夜色切割成纸牌的形状，从那里望出去，天空和地面都是一汪深蓝，教堂尖顶从中伸了出来，缄默地刺向金蛇般的月亮。史蒂芬坐在床边，察看清水中的一束虎皮百合。尽管他殷勤地为它换水，被切断根须的花朵说到底还是一个死物，现在已经些微地干枯、皱缩起来。但就是这样一个东西让他没有急于转手这个临时住处，以至于不惜凌晨就起床，花上数小时搭城际快车去取人性命。</p>
<p>入睡之前，他亲吻了那些红色的花瓣，像亲吻一些蜷曲的手指。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[玫瑰窗]]></title>
        <id>https://RENIEGO.github.io/post/玫瑰窗/</id>
        <link href="https://RENIEGO.github.io/post/玫瑰窗/">
        </link>
        <updated>2020-02-18T16:04:51.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>起初他们都非常年幼，还常常在犬蔷薇丛生的庭院中玩捉迷藏的游戏，莱茵赫兹家的小儿子不过七岁，顶着一头讨人喜爱的红发在花圃中数硫磺月季的花苞。他还不能说俄语，仅会的三个词是爸爸，妈妈和诗人，不过西班牙语已说得相当好了。史蒂芬常常过来留宿，坐在羊毛的编织地毯上为他念童话诗，鲁斯兰和柳德米拉的故事。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>起初他们都非常年幼，还常常在犬蔷薇丛生的庭院中玩捉迷藏的游戏，莱茵赫兹家的小儿子不过七岁，顶着一头讨人喜爱的红发在花圃中数硫磺月季的花苞。他还不能说俄语，仅会的三个词是爸爸，妈妈和诗人，不过西班牙语已说得相当好了。史蒂芬常常过来留宿，坐在羊毛的编织地毯上为他念童话诗，鲁斯兰和柳德米拉的故事。</p>
<!-- more -->
<p>壁炉里的松木熊熊燃烧，时不时发出开裂的噼啪声，火星迸溅出来，转瞬间便熄灭了。克劳斯偶尔会被这声音吸引注意，扭头看一眼那团跳动的火焰，再把目光转回史蒂芬的身上。</p>
<p>“你困了吗，克劳斯？”每到这时，史蒂芬都会放下书，询问这个小朋友。</p>
<p>“还没有。您继续念吧。”克劳斯总是给出这样的回答。</p>
<p>“哦，是‘你’，克劳斯。”史蒂芬说道，上前吻一下他的牙齿，再继续普希金所讲的故事。鲁斯兰先被杀害，之后又奇迹般地复活了。人们都希望爱人永生不死，而那其实正因为他们反复地失去。</p>
<p>克劳斯养着一笼鸽子，大多数时间是吉尔伯特在用厨房的谷物饲喂它们，但他自己也非常上心，每天都会早早地爬起来，打开笼子，嘱咐这些石膏般的鸟儿早点飞回来。史蒂芬不理解这种乐趣，鸽子不会鸣叫，只能发出浑浊的咕哝。他央求父母为他牵回来一只小猎犬，不过它除了在他的腿上留下抓痕和口水印之外从未逮住过什么东西。</p>
<p>“有一天它在花园里，跑不见了，我以为他抓住了田鼠——我之前有在草丛里见过田鼠的洞。结果他是偷了园丁的钱包，还敢跑回来领赏——这个贼！”史蒂芬对克劳斯说，颇有些恨铁不成钢的意思，之后还是放声大笑起来，用指节擦掉眼角热乎乎的泪水。</p>
<p>“然后呢？”克劳斯关切地问。</p>
<p>“当然是给人家赔了一个！他把皮面给咬穿了。这只笨狗。”</p>
<p>“……不要说他笨……”克劳斯悄悄提议道，即使谈话中的那只小狗并不在场。一瞬间，史蒂芬好像吃到什么甜蜜无比又酸涩无比的东西，戏谑的表情凝固在脸上。要是他是昨天晚上故事里的锡兵，他一定会融化在当场。斯塔菲斯伸出手去摸了摸克劳斯的头发：“好吧，我不再说了。我们等着鸽子回来。太阳已经快要落山了。”</p>
<p>吉尔伯特（那时他的头发和胡须都是亚麻色）在厨房里和其他人一起忙碌，只有这两个孩子坐在台阶上等着鸽子陆续回巢。天边有其他归鸟的影子，它们体型更小，能集成壮观的一群，在橘黄色的天幕中盘桓。克劳斯也同等地关心它们。有一只鸽子回来了，它是灰色的。</p>
<p>“他是鲁斯兰。”克劳斯介绍。</p>
<p>“噢，我们故事里的那个吗？”史蒂芬问，不由自主地生出一种得意。</p>
<p>“对。因为他最强壮。总是第一个回来。”</p>
<p>史蒂芬会意地点点头。西边的天空中，太阳的形状已经不再完整，越来越快地沉入地平线下方，一颗金色的小星星影影绰绰。花圃中有几支月季在风中轻微地抖动，一片丝绸般的花瓣悄无声息地落下。</p>
<p>第二只鸽子朝它们飞来。</p>
<p>“那只就是……不！”克劳斯的声音猛地打断了，一只野猫——史蒂芬看清楚了——从蔷薇之下冲出来，咬住了白鸽的一只翅膀，尖锐的趾爪压住小而圆的头颅，为了使之窒息，它大胆地待在原处，用身体紧紧护住来之不易的口粮。野猫的毛发杂乱，腹部深深瘪下去，克劳斯呆呆地看着这场事出突然的猎杀，一时之间无法作出决断。血液从羽翼之下渗了出来，那就是世上最负有盛名的红色。</p>
<p>“克劳斯，”史蒂芬喊道，“克劳斯。”</p>
<p>他依然没有回过神来。史蒂芬知道克劳斯在想些什么——要让他去责怪这只饥饿的畜生，他怎么做得到呢？可是面对这只白鸽的不幸，他也不能坐视不理。</p>
<p>“克劳斯，”这个稍大一点的孩子扳过了克劳斯的脸，轻柔地开口，“别去看它。看着我。”</p>
<p>一双噙满泪水的眼睛，鼓起勇气转向了他。只是这一瞬间，史蒂芬明白了这是一双能够直视太阳的眼睛，即使那颗恒星在长久的消耗中寂灭、死去，这双眼睛也不会屈服于阴暗哪怕一秒。</p>
<p>吉尔伯特来得正是时候，他永远都是所有人的救星。史蒂芬将克劳斯搂在怀里，求助般地看向万能的管家先生，吉尔伯特点点头会意，将两个孩子带进屋里。</p>
<p> <br>
 </p>
<p>史蒂芬修完学位回来，再见到克劳斯时已经是在牙狩部队，他理所应当地和史蒂芬匹配成二人小组，后者兼任行动小队的队长。</p>
<p>“老天，你比我想象中长得更快……戴眼镜倒在我的预期之中。神学界之王，是不是？只不过阿奎那肯定没有你这么高。”史蒂芬仰起脸来看他，毫不生分地打趣。克劳斯对着他微笑，似乎喜爱眼下发生的一切，包括“沉默的公牛”这个绰号。</p>
<p>训练总是非常艰苦，每一个人都做好了去死的准备。他们面对的是自以为凌驾于所有生命之上的东西，很多人在真正见到他们之前就被这种差距给打败了。留下的人只有三种：纯洁的虔诚者，大逆不道的人（以史蒂芬·A·斯塔菲斯为代表）和克劳斯。</p>
<p>然而无功而返的时候总是更多。</p>
<p>很长一段时间，他们驻扎在格鲁吉亚阿扎尔的山区，指望血界眷属会出于傲慢而现身。鹅耳枥和梣树生长得很茂密，不过在视野比较开阔的地方，他们仍然可以清楚地看到黑海，水面呈现一种沉闷的灰蓝，如同酝酿着暴雨的天空。黑海在过去对于他们之中的一些人来说更像是度假地点，不过现在只能远远观望。加入牙狩意味着你再也不能用过去的眼光面对生活——它已经被摧毁殆尽，而人是不能背叛记忆的。</p>
<p>有一条小溪卧在林间，先穿过一个村庄再穿过他们的营地。夜里，小队在溪边点起篝火，K·K提议他们来做些事情打发时间，史蒂芬便踩出一把冰做的细刃，拿它拆了一封家书。K·K接过这柄寒冷的拆信刀，把它当作飞镖向黑夜掷去，从声音可以判断，它稳稳地扎进了一棵树的树干。</p>
<p>这个余兴表演让所有人都很开心，包括克劳斯在内。有人提议他们应该喝些酒，被斯塔菲斯队长理智地制止了：任务期间不能喝酒，更何况他们在山里，上游村庄的居民信奉伊斯兰教，也不可能搞到酒精。</p>
<p>当晚守夜的人是克劳斯，没过多久史蒂芬从他的帐篷里钻了出来，打着呵欠披上外套。</p>
<p>“史蒂芬。”克劳斯小声地呼唤他。</p>
<p>“嗯？”史蒂芬睡眼朦胧，含糊不清地答应，“我来陪陪你，我的小朋友。”</p>
<p>“你看起来很困。”</p>
<p>“只是看起来而已，我睡不着。”史蒂芬揉了揉眼角，盯着营火明亮的焰心看了一会儿以求保持清醒。那双紫牙乌般的眼睛一经照亮就变成了石榴的颜色。</p>
<p>克劳斯伸出手，用拇指摩挲着他罗姆人的眉毛，那么黑而浓密，形状秀美。</p>
<p>“你不用刻意陪我，史蒂芬。回去休息吧。”</p>
<p>“你现在嫌弃我了？”斯塔菲斯开始胡搅蛮缠，这是克劳斯完全学不会的东西，“克劳斯？”</p>
<p>“不！”对方果然立刻否定了这个命题，手足无措地想要搜寻一些解释，“我怎么会……我不可能……”</p>
<p>“哦，好了好了。我在逗你玩呢。瞧，我现在清醒了。让我陪你守夜吧。我觉得很不安。”史蒂芬笑着说，为对方的反应真实地感到愉悦。他往篝火中添了一块柴禾，让它能提供两个人的光与热。</p>
<p>克劳斯接受了这个理由，于是他在他身边坐下了。下弦月明晃晃地悬在他们头顶，纤如武士的弯刀，正搜寻一个引颈受戮的猎物。树枝的外皮被火烤得爆裂开来，焦黑的碎屑掉在外边。如果这时往火中投入一把盐，它的声音会告诉他们明天是晴是雨。</p>
<p>“我不能让你独自坐在这里。”史蒂芬对着火焰呢喃道，先是用自己的母语，然后用另一个人的。</p>
<p>后半夜换班后，他们一起回帐篷睡觉。直到天色朦胧地亮起他好像才阖上眼睛，但很快又被惊醒了，心脏紧缩，犹如被一只手死死攥住。他掀开门帘奔出去，营火已经熄灭，黑烟几乎垂直地升上天空，在那旁边空无一人，而溪水被染成了铁锈色。太阳还没有升起，树林中晨星的影子如此凄遑。</p>
<p>他们叫醒其他人，向上游的村庄奔去。不过几里路的地方，人的尸首交错着叠在一起，横在溪流之上的一具是他们说诺曼方言的小兄弟，脖颈被割开，余热尚存的血液淌进了溪流当中。</p>
<p>血界眷属坐在低矮的宣礼塔上，习以为常地看着他们——这就是血界眷属，对这种事，他们习以为常。</p>
<p>“不可饶恕。”史蒂芬让自己的声音听起来无比镇静，尽管他的脚下已经结满了冰霜。</p>
<p>“牙狩吗？真不可思议，难道你们不知道人都会死？”那张鬼魅般的面孔上浮现出与人类相近的惊讶表情，这就是最大的亵渎。他抬起手，接住了一粒带着电光射来的穿甲弹。K·K部署在营地附近的高地上负责狙击，第一枚子弹上刻着复仇。</p>
<p>“爱丝梅拉达式血冻道，”史蒂芬迈出了第一步，“人类终有一死，你们也一样。”</p>
<p>宣礼塔成了一座冰雕，所有的屋宇都变得晶莹剔透。史蒂芬险些被击碎头颅，好在那锋利的爪子只是割破了他的侧脸。很好，他心想，更多的血，更多的武器。每一次攻击都被对方轻易地抵挡，但没有谁会放弃。血族脸上轻微的嘲弄在克劳斯出现时终于松动了一下：“一张新面孔。你看起来像一个麻烦。”</p>
<p>他击中了他，那源于不幸的血液终于成了另一种不幸的报偿，史蒂芬亲眼看到它生效，血界眷属的脸令人憎恶地扭曲，却只能使自己加倍地愤怒——这种微不足道的痛苦甚至不能弥补他犯下错误的千分之一。</p>
<p>这场战斗以对方的遁逃为结束，多么可耻的胜利，迟来的胜利。就像任何一场过去的战斗，他们一无所得，徒然失去。史蒂芬已经不会像过去那样大吼着要对方还来那些好人的性命，他在轻度贫血中闭上眼睛，犹如熄灭了整个世界的灯，一切都沉没在黑暗当中。</p>
<p>他们收回同伴的尸骨，预备从巴统回到分部。</p>
<p>街道依然整洁，平和。这里的人对他们没能挽回的灵魂一无所知，脸上的神情犹如一种宽恕，这宽恕近似一种羞辱。一个妇女操着格鲁吉亚语来兜售一些斯基泰样式的首饰，史蒂芬看着她的脸，起先没有明白她的意思，然后用俄语应答：我全要了。对，全部。多少钱？也祝您愉快。</p>
<p>对于克劳斯来说，他的语调仍和他念诵普希金时如出一辙。</p>
<p>“我跟你说过我的中间名吗，克劳斯？”史蒂芬将那些粗银镯子和耳环放进包里，问道。</p>
<p>克劳斯认真地回忆起来，但史蒂芬没有要他开口的意思，自顾自地说下去：“艾伦是我祖父的兄弟。他在西班牙内战期间为了保护战友而死了。从我知道这个故事到现在，一直没有想出比这更光荣的死法。”</p>
<p>“但我不希望看到他这样死去，我不喜欢看到有谁是必须付出的代价。”</p>
<p>艾伦也是他们刚刚死去的朋友的名字。珍贵的人，高尚的人，大家的小石头。史蒂芬凝望着克劳斯，觉得心因为无法死去而如此痛苦，克劳斯的名字属于一个会给我们带来胜利的人，他不会说，担心着这些东西会压垮他，会害死他。因为脸上的绷带，他的神情并不清晰。克劳斯沉默以对。</p>
<p>回去以后，史蒂芬像往常一样在腕上系了黑丝带。严格来说安达卢西亚的葬俗并非如此，但他习惯这样。一周以后他才会摘下来，等到必然到来的下一次。是的， 他知道永远会有下一次。</p>
<p>“给我也戴上吧，史蒂芬。”克劳斯仿佛看穿了这一切，提议要同他一道分享死亡。</p>
<p> <br>
 </p>
<p>时间快进到大崩落前夕，他们都身在别处。史蒂芬脸上的新鲜伤口早已变成了一道旧疤痕，他自己却不甚在意。</p>
<p>纽约是最后的防线，如果他们赶到那里，坚持下来，或许能够一转局势。世界毫不犹豫地滑向深渊，令史蒂芬不得不怀疑之前所做的一切是否值得——回答当然是肯定的，然而他和克劳斯约定在布鲁克林大桥见面，映入眼中的一切都在说：太迟了。</p>
<p>享誉世界的天际线分崩离析，整个城市都在不详的黑雾中被破坏、重组，如同将地下的塔耳塔洛斯整个翻转到了地上。整个世纪的灾难在这里上演，罗得的妻子会在死亡中预见这一幕吗？很难估量有多少人在这场剧变当中丧生，倘若他们的时代就是为了见证此刻，何不在最初就将一切结束？</p>
<p>有一个声音在背后模糊地响起，史蒂芬也无力回头。一只手落在他的肩上，那无疑是克劳斯的手。他看见他的另一只手上拿着一本旅游手册，令他哑然失笑。</p>
<p>“史蒂芬。”他现在能听清了，那是在呼唤他的名字。</p>
<p>“史蒂芬，”克劳斯说道，伸手捧住了他的下颌，“史蒂芬，别去看它，看着我。”</p>
<p>这个为他所熟稔的声音仿佛在灵魂深处响起，史蒂芬看着他的眼睛，碧绿，通透而近乎无暇，一时忘了世界正在他们脚下崩塌。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Come into the Water]]></title>
        <id>https://RENIEGO.github.io/post/come-into-the-water/</id>
        <link href="https://RENIEGO.github.io/post/come-into-the-water/">
        </link>
        <updated>2020-02-16T16:03:50.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>山治最终还是回到了他们身边，他名字前面的“文斯莫克”短暂地浮现出来，随后又被他自己打上一个大叉。索隆在编笠村外的荒野里遇到路飞，向他问明白一切到底是怎么回事。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>山治最终还是回到了他们身边，他名字前面的“文斯莫克”短暂地浮现出来，随后又被他自己打上一个大叉。索隆在编笠村外的荒野里遇到路飞，向他问明白一切到底是怎么回事。</p>
<!-- more -->
<p>“真傻。那个圈圈眉。”听完之后，他简短地评价。</p>
<p>路飞睁圆眼睛，看着他好一会儿，然后嘿嘿地笑起来：“是吧？我也觉得。”</p>
<p>如果要让索隆说出实话，他并不是第一次好奇山治来自哪里。两年前，他们的指针被空岛夺取了记录，为了前往那个云上的国度，他们来到了加亚岛。</p>
<p>蒙布朗·库里科居住的东海岸有礁石群，灰黑色的岩体常年经受着海浪的拍击。潮汐接连不断地向陆地抛出疑问，那些泡沫因为无法给予回答而一齐破裂了。和猿山一伙的晚宴开始前，他看着山治坐在岸边挽起了西装的裤脚。</p>
<p>“你也过来帮忙吧？”仿佛感应到他的视线，山治头也不回地说，在地上摁灭了烟头。</p>
<p>“鱼吗？那些人猿的拖网里有很多呢。”他说，还是走上前去，看着金发的厨师脱掉皮鞋。踝骨硬而白，活动时几乎要刺破一片皮肤。</p>
<p>“是那个。”山治自满地微笑起来，伸手向前指去，“鹅颈藤壶。看到了吗？稍微煮一下就会很好吃了。这些家伙好像还没发现呢。”</p>
<p>索隆对海洋生物及其烹饪方法一无所知，顺着手指看过去，礁石上确实生满了牙齿般的附着物。他在一些船坞里见过工人清理类似的东西，它们是航海家的仇敌，会紧贴着船底拖慢航行的速度。如果把它们吃掉，或许能一解心头之恨。</p>
<p>他们一同走进冰冷的海水里，庆幸现在并不是涨潮的时候。山治卷起衬衫的袖子，将手臂伸进石缝之间，似乎费了一点力气取了一个上来。这是一个张牙舞爪的小东西，和拇指差不多大，细看的话比起动物更像植物的根茎。</p>
<p>“看见了吗？不要硬掰，从最底下把它摘下来。”他耐心地指导。</p>
<p>“不能直接砍下来吗？”索隆问。</p>
<p>“绝对不行！笨蛋。弄破了的话会流失风味。”山治斩钉截铁地回答，随后盯紧了剑士的腹部——确切地说，是剑士的腹卷。</p>
<p>索隆瞬间意识到了对方在想什么，同样决断地拒绝了他：“这次你休想打它的主意！我去找那个大叔要个桶来。”</p>
<p>如同山治猜想的那样，蒙布朗·库里科并不知道这些藤壶是上好的食材，显然是把所有的注意力都投入了深不可测的海底。索隆带着两只白铁皮桶回去，发现礁石岸边并没有厨师的身影。</p>
<p>跑到哪里去了？难不成我又走错了？索隆四处张望了一会儿，此时山治从水中伸出头来，泅到岸边对他挥了挥手。</p>
<p>“喂，绿藻头——过来看这个——”</p>
<p>“水里有什么东西吗？”索隆在岸边脱掉上衣，半信半疑地走到他身边。山治兴奋得有些过头，直接拽住他的手腕，拉着他沉入水中。</p>
<p>海水冷冽，几乎没有杂质的水体如同整块玻璃，被阳光照得亮堂。在水中他们无法对话，山治扭过头来看他一眼，伸手指向前方不远处珊瑚之间的一小块宝蓝。似乎是为了让他看得更清楚，这个水性很好的厨师又带着他下潜了一小段距离。</p>
<p>——砗磲。</p>
<p>即使在这种巨型贝类之中，也能算非常庞大的一个，要环住它形状优美的壳缘，或许需要他们两个都张开手臂。在珊瑚与水草之间，它独自呼吸着海潮赋予的生命，幻梦代替年月累积在贝壳的表面。那近乎奇幻的蓝色仿佛能够自体发光，繁复瑰丽的花纹会让世上最好的画家败下阵来。索隆不确定这具体是砗磲的哪一种，但他知道这是他一生中见过最美丽的东西之一。</p>
<p>屏住呼吸，他扭头看了一眼山治的反应。长时间闭气似乎没有对他产生任何困扰，他仍然着迷地、目不转睛地凝视着这个小小的奇迹，金发如生丝被水流拂动，脸颊在透明的阳光中近似月白。</p>
<p>在浮上水面之前，索隆想：或许厨子骗了我们，他不是来自北海，而是在大洋深处听说了大话王的故事。</p>
<p> <br>
 </p>
<p>晚宴以一次碰杯开始，他们采集的两桶藤壶很快被抢了个精光，路飞没来得及听山治说明怎么吃就连壳带肉地往嘴里塞了一个，娜美担心他会被割破食道，赶紧和乌索普伸手扯开了他的脸颊。</p>
<p>“我们的船上也有这种东西吗？”乔巴好奇地问，等着索隆帮他弄开一个。他的蹄子要折腾这些东西有点困难，而变成另一种形态又太占位置了。</p>
<p>“船上的藤壶和这种鹅颈藤壶不一样，能吃但是味道差远了，也不太干净。所以大叔你们要珍惜哦。”山治回答。</p>
<p>“哈哈哈哈哈哈！”</p>
<p>“……已经喝醉了……”</p>
<p>借着酒兴，库里科拿出了他们打捞到的金器——由真金铸造，被擦洗得闪闪发亮。他们摩挲了那只大嘴鸟好一会儿，才又被告知要去寻找指南鸟，只好借着月色步入丛林。回来时，贝拉米已经洗劫了整个屋子，留下一地狼藉和重伤的库里科。</p>
<p>索隆确认过路飞不需要同行，便和其他人留在这里。指南鸟并不安分地在他手里挣动，发出啾啾的叫声，索隆还没有来得及开口，娜美就带着怒意喝止了这只大鸟。山治刚把猩猩从水里捞出来，此时顶着湿发坐在一旁拧干衣服。香烟和火柴被纸盒保护着所以没有浸水，似乎让他松了口气。火柴头在磷面上反复划了几次才终于点燃，倏然亮起的火光又一次打湿他的脸，随后熄灭在他的手中。</p>
<p>今夜的月色如此明亮，不知是幸还是不幸，但事已至此，如果路飞沿着海岸前进，他一定不会迷路。索隆在一洼积水中看到月亮的倒影，知道它明天又会亏损一些，直到完全被阴影遮蔽。他想起白天见到的巨大贝类，在家乡他曾听过一种传说，月亮由七种材料制成，其中一样便是砗磲。月亮由海底之物组成，这岂不是荒唐至极？但世人曾接受这种说法，出于种种原因容许了这一谬误。</p>
<p>“厨子。”他叫了一声。</p>
<p>“嗯？”山治叼着烟，含糊地答应。</p>
<p>“北海人有什么关于月亮的传说吗？”</p>
<p>“噗，”听到这个问题，山治吐出一口烟雾，嘴角愉快地上扬，“你想聊天吗？”</p>
<p>“我们今天看到的那个东西。在我的家乡有说法是月亮的原材料。”</p>
<p>“啊，这样啊。那倒是很稀奇。月亮什么的，我不清楚，好像一般都是女神或者神明的一只眼睛吧？太阳总是对应的另一个神或者另一只眼睛。”山治说，拨弄着湿漉漉的头发。当他说话时那支烟好像粘在他的下唇，既不会掉也不会影响他的发音。</p>
<p>索隆没有得到想要的回答，但也不必再问。他在他身边坐下，将三把刀靠在臂弯，开始小憩。身后的丛林中有响亮的虫鸣，夜行鸟类扑打羽翼，无声地滑翔到更深的夜色里。</p>
<p>过了好一会儿，山治开口：“那家伙。”</p>
<p>索隆抬起眼皮，意识到他在说库里科——暂且被包扎好伤口，在一旁躺着。他们的朋友正照料着他，时不时担忧地望向西边的海岸。</p>
<p>“……不是很幸运吗？虽然为血缘所累，但他说服了自己，能够相信这一切。甚至这一切是真的也说不定。”好像知道他没有睡着，山治继续轻声说道。从嘴唇上取下快要燃尽的香烟，将它夹在指间。</p>
<p>“但是我不想相信那样的道路。”</p>
<p>青色的细雾被风吹散，月光比夜露更冷，筛过他潮湿的手指。最后一滴水珠从发梢落进泥土，很快就消失了。他的眼睛里充满了海水一样的东西——透明，泛着蓝色，并且有可能是咸涩的。彼时索隆凝视着他的侧脸，感到心脏毫无征兆地破裂开来。阒寂之中，有一个声音擅自许下诺言：即使天空，陆地和大海一齐背弃他们，他也决不将他交付给任何一个易碎的夜晚。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[秋岛之秋]]></title>
        <id>https://RENIEGO.github.io/post/秋岛之秋/</id>
        <link href="https://RENIEGO.github.io/post/秋岛之秋/">
        </link>
        <updated>2020-02-13T16:02:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>他们先从望远镜里看到这座岛屿：正值秋季，丘陵上的植被呈现深红或金黄。港口处有不少船只来往，泊位已所剩无几，再过一会儿他们还能看到旁边设有一个小型的浮船坞，应当是进入伟大航路以来设备最好的一座。离开小花园后，所有人都期望着抵达一个环境没那么恶劣的岛屿。史前动物的肉并不适合人类食用，航海士需要更多的绘图用纸和墨水。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>他们先从望远镜里看到这座岛屿：正值秋季，丘陵上的植被呈现深红或金黄。港口处有不少船只来往，泊位已所剩无几，再过一会儿他们还能看到旁边设有一个小型的浮船坞，应当是进入伟大航路以来设备最好的一座。离开小花园后，所有人都期望着抵达一个环境没那么恶劣的岛屿。史前动物的肉并不适合人类食用，航海士需要更多的绘图用纸和墨水。</p>
<!-- more -->
<p>梅丽号靠近码头，在大型货船之间显得格外小巧。有几艘渔船正在卸货，尚在弹跳的鱼类被从网中分拣出来，按照品种和大小的不同装箱，运往集市。山治问过娜美和薇薇的安排，决定去市场先行采购，晚饭则在船上解决（“很遗憾我们又一分钱不剩了，不过我相信山治先生做的更好吃，对吧？”“那是当然，娜美小姐！”）。路飞和乌索普已经不见踪影，山治此刻真心地祈祷前者不要再惹出什么乱子。</p>
<p>“好好看船哦，绿藻头。”下船之前，山治如此嘱咐留在船上的剑士。</p>
<p>“不用你说。”对方用他刚好能听见的声音回答。</p>
<p>不难发现这座岛屿是航线上中转站一样的存在。四处都是旅馆，档次由低到高。适合不同人群的餐厅，无一例外不欢迎他们船长那种级别的大胃王。集市正在热闹的时候，一具小型鲸的骨架经过处理后被骄傲地置于拱门上，令山治又捏了捏兜里的钱包。</p>
<p>摊位上的东西仍以海鲜为主，除了山治在码头上看到的几种，也有分割好的海兽的肉。贝类的旁边有时放一把木尺，用以表明这些食材既不是太大也不是太小。当季的水果种类较少，不过山治喜欢陆地上的东西，他只在图鉴中见过大部分，总会感到新奇。</p>
<p>“要来一点鰤鱼吗？您看起来也是一位旅行者，这个季节的鰤鱼错过了在别处就没有了！”一位摊主热切地招揽他，双手夸张地伸向面前的鲜鱼，纺锤形的鱼身中央有一条黄色的纹路延伸到头尾。</p>
<p>年轻的料理人老练地摆出不受吸引的姿态：“哦？”</p>
<p>“秋季正是鰤鱼洄游到附近产卵的季节，这些鱼都是从寒冷的海域游回来的，所以相当肥美！是我们这里的名产哦。”摊主大叔诚恳地说。</p>
<p>山治从嘴唇上取下香烟，靠近观察着鱼的新鲜程度：“说个价吧。”</p>
<p>“五公斤的这条一万二贝利。”</p>
<p>“我去别处看看。”贫穷一伙的海上厨师毫不犹豫地直起腰来，走向别的摊位。</p>
<p>约莫半小时后，山治还是回到了这里，肩扛手提着二十人份的食材，还有一小包拿来做蒙布朗的栗子，是从一个背着箩筐的山民那里买来的。</p>
<p>“八千。要旁边那条小一点的。”山治说，语气是在险恶的大海上砍价至少十年的毋庸置疑。</p>
<p> <br>
 </p>
<p>山治回到船上时，甲板上只有娜美和薇薇两人。那个绿头的剑士居然没在。</p>
<p>“娜美小姐！薇薇小姐！我买到了很好的食材，虽然有点贵不过只提供两人份的话还是绰绰有余的！”厨师兴高采烈地向两位女士打招呼，放下手里二十人份的食材、一包新鲜栗子和一条四点五公斤的鰤鱼。“其他人呢？那个混蛋剑士没在看船啊？”</p>
<p>“哦，索隆的话，我们回来之后他说要出去转转。不过现在也该回来了。”娜美回答，对山治上交的采购盈余非常满意，露出了欣慰的笑容。</p>
<p>“那个抹茶头，”山治犹豫着开口，“要出去……”</p>
<p>“……坏了。”娜美意会了他没有说出来的部分。</p>
<p>“武士道先生怎么了吗？”薇薇不明所以，只能困惑着看着他们二人。</p>
<p>“大概率是不知道在什么地方原地画苔藓怪圈呢，”山治说，对她抱歉地微笑一下，“我等会儿去找他。你和娜美小姐在船上休息吧，把你们单独留在这里可以吗?”</p>
<p>“嗯，没问题的。要辛苦山治先生了。”</p>
<p>“为了美丽的女士，我在所不辞！”山治行鞠躬礼，将买来的东西迅速放到仓库后又下了船。因为有娜美——本船真正的老大——在这儿，所以不至于他回来时发现食物已经被一扫而空。</p>
<p>沿着海岸线在石砌码头上步行，一路上还能看到来来往往的人，餐厅员工或是被房客拜托跑腿的门童，每一个都正忙碌，每一个都有去处。这样的景象会让山治想起巴拉蒂的后厨，在当天最后一位顾客离开之前都会如此。厨房的秩序有点像舞台剧，所有人扮演他们自己的角色，事情就这样成了。他也喜欢有一些时候，派迪钓上一条所有人都没见过的鱼，哲夫给出几条检索的建议，而他会在翻阅图鉴时默默地想：这样的鱼一定也在蓝海之中畅游。山治知道即便他说出来也没有什么，所有人都温柔地看待这个梦想，好像在为一个孩子留出余地，只是那时他自己选择不再频繁地提起。</p>
<p>走出港口的范围之后，就只剩下泥质沙滩和植被茂密的山坡。先前他们看到的就是这些树木——鲜艳的叶片如此茂密，几乎完全遮盖了白蜡般的树干和枝条，因此从远处看就像燃烧一般绚丽。也许这就是秋岛的秋天，陆地上的四季总要比海洋更分明。山治走进树林，打着唿哨挨个儿叫索隆的外号，指望能尽快找到这个家伙。</p>
<p>“绿藻头——你在哪里——”</p>
<p>“混蛋——剑士——”</p>
<p>“剑士——混蛋——”</p>
<p>“要是变成了真正的苔藓球——怎——么——办——”</p>
<p>这样一路喊下来，终于听到一个熟悉的声音回应了他：“吵死了臭厨子！”</p>
<p>山治心里暗暗松了口气，计算一下大约走了五六公里的样子，把这个家伙带回去不用拖延晚餐时间。罗罗诺亚走到他旁边来，不知怎么弄得脏兮兮的，一只松鼠并不见外地拿他的肩膀当跳板，飞快地从一棵树转移到了另一棵树上。</p>
<p>“哎哟，你在这儿呢。和熊打架了吗？”山治咯咯笑着，用手指他的衣服。</p>
<p>对方低头看了一眼，不甚在意地用手掸了掸灰：“没有。不过差点踩到一个捕兽夹，那个可能是拿来捕熊的。我把它砍掉了。”</p>
<p>“真的假的。你都走到有熊出没的地方了。”山治领着他往码头的方向走，踏着干燥的落叶，脚步声是来时的两倍。</p>
<p>“那么，或许是别的动物吧。”剑士说道。</p>
<p>“鹿？我好像有看见卖鹿肉的。”山治猜想着，踩到一个带刺的东西，停下脚步俯身去看。</p>
<p>一枚栗子，和在市场上买的一样。甚至个头要更大一点。</p>
<p>搞什么。还是上当了。山治想，将栗子捡起来，剥去带刺的外皮，四下里没有可以拿来装的东西，只好一扭头塞进同行者的腹卷里。</p>
<p>“干嘛？”索隆问。没把那枚栗子拿出来。</p>
<p>“先放你这儿。你也来帮忙捡。装得够多的话今晚甜品可以有你一份。”山治说。“你没有白迷路啊，绿藻头。”</p>
<p>“我是想散完步晚点再回去。我喜欢秋天。”剑士在背后辩解，后半句或许是实话。</p>
<p>他们似乎走到了栗树的正下方，山治接连拣了许多个，转身准备塞进索隆的怀里：“真的吗？等到天黑了你也回不去吧！要是我没来找你的话。”</p>
<p>“你不会的。”罗罗诺亚说，好像在宣判什么。他的手握着山治的手，而山治的手里仍握着几枚栗子。在山毛榉投下的阴影中，金色的树脂正缓慢地凝成琥珀，等待着被投入火中。你怎么敢肯定？山治想问，但一旦开口，他的声音就会出卖自己。他看到他的睫毛是淡绿色，听到他的耳坠碰撞着发出轻响，那意味着他们已经离得太近，一种被捕获的预感缠住山治的手脚，让他不动声色地认输了。</p>
<p>带刺的壳斗让手心的皮肤发痒，他动了一下，对方就轻易地放过了他。尽管没有去看，他能想象到索隆可能在笑。一声叹息落在他的脸颊上，像栗树的一片较小的叶子。</p>
<p>承认这一点还为时尚早，那有违他好强的心性。山治揉了揉鼻子，慢慢地摊开另一只手，让几颗生栗平放在掌心里：“我说，索隆啊。”</p>
<p>“怎么了。”</p>
<p>“你看这几个没剥的栗子。像不像你。”</p>
<p>两人一路打闹着回到船上，反倒因此加快了返程的速度。栗子在途中落下几颗，这倒无伤大雅。路飞正吵着要肉吃，手脚并用地爬到厨师身上。山治把船长从身上撕下来，打发他去帮其他人剥栗子。鰤鱼剖好做成刺身后可以早点上桌，山治反复强调本船的男人能吃到是沾两位女士的光。</p>
<p>最后的蒙布朗还是人人有份，只不过薇薇和娜美的能被悉心装盘再送到手里。山治把托盘折到胸前，风度翩翩地退下，而索隆已经坐在他的位置开始打盹。</p>
<p>太阳正被丝绸般的海潮吞没，山治看到晚霞在他的脸上逐渐变暗，知道他身上有铁和树枝断面的气味。那对很凶的细眉毛因为饱足而舒展，好像之前什么也没有发生。是我在做梦吗？山治开始认真思考，但罗罗诺亚确实在树林里抓住了他的手腕，那种感觉无异于在火中灼烧。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何在春天起锚]]></title>
        <id>https://RENIEGO.github.io/post/如何在春天起锚/</id>
        <link href="https://RENIEGO.github.io/post/如何在春天起锚/">
        </link>
        <updated>2020-01-28T16:00:23.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>斯摩格醒来时，腿部的疼痛依然没有得到缓解，膝盖和胫骨如同在酸液里浸泡了整晚，现在连挪动一下都要花费巨大的决心。其他海员正在铃声中迅速整理自己的着装和床铺，步履匆忙地跑过走廊，斯摩格听着他们的响动，还是放弃了上操。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>斯摩格醒来时，腿部的疼痛依然没有得到缓解，膝盖和胫骨如同在酸液里浸泡了整晚，现在连挪动一下都要花费巨大的决心。其他海员正在铃声中迅速整理自己的着装和床铺，步履匆忙地跑过走廊，斯摩格听着他们的响动，还是放弃了上操。</p>
<!-- more -->
<p>春季的第一个开航日，他们驶离了这个以不冻港闻名的岛屿。斯摩格听见船索旋转，离港时的汽笛是一长声。当地特有的某种杉树的气味逐渐淡去，被咸涩的海风取代。海军士兵人手一册的岛屿指南中如此写道：这种树木是当地重要的经济来源，但春季开花时释放的大量花粉也造成了花粉症的广泛出现。球果有时被制成儿童玩具或工艺品出口。在纪念品商店里，有人买下寄给自己家乡的小孩子。当他们询问斯摩格是否也要一两个时，他只是摇了摇头。</p>
<p>登上甲板就快要了斯摩格的命。这种疼痛的古怪实在让人难以忍受，否则他会选择等它过去的。上一次没有受伤而又这么疼还是好几年以前，斯摩格还没有够到参军的门槛，正忙着在罗格镇和一只小狗四处瞎玩。</p>
<p>医务室里，除了船医和一个手腕脱臼的下士，库赞中将也在那儿，局促地踞在船医对角的一把椅子里。</p>
<p>“斯摩格，你怎么来了！”他兴致勃勃地问，好像这里是谁的会客厅。斯摩格尚在受折磨，没有心情理他，径直走到船医面前坐下：“腿疼得厉害。得麻烦您了。”</p>
<p>船医叫他卷起裤腿，伸出带细小绒毛的手碰了碰他：“疼多久了？”</p>
<p>“三天。”斯摩格回答，从触感回忆起船医也是果实能力者。</p>
<p>“没有明显的外伤。是怎样的疼呢？”</p>
<p>“膝盖和小腿骨酸痛……夜里会格外痛。我形容不出来。呃，有时候发麻，没法动弹。”</p>
<p>为了确认病情，斯摩格去了一趟放射室。回来时库赞还在，看他的眼神不知关切和好奇哪个更多一点。影像上斯摩格腿骨雪白，没有哪怕一丝裂痕。船医的瞳孔在灯管前缩成两根细针，斯摩格盯着她看了太久，干涩的眼睛率先败下阵来。如果没有记错，这位女士吃的是守宫果实。有传言她也会伸出舌头舔舔眼球，两周前曾使一个害怕爬虫的海兵在问诊中途夺门而出。</p>
<p>“是生长痛。”她仔细地瞧了一会儿，下了诊断书。</p>
<p>“……生长痛。”斯摩格重复。</p>
<p>船医点点头，而斯摩格发誓自己听到库赞在背后笑出了声。</p>
<p> <br>
 </p>
<p>“不要太沮丧了，我像你一样大的时候也会这样。”在前往作战指挥室的路上，库赞出言安慰。他的手上还拿着两瓶雪莉酒，此前被临时存放在医务室的小冰箱里。一些水珠顺着瓶壁落到地上，构成晶莹剔透的小小证据。</p>
<p>“我怎么一点也不奇怪呢。”斯摩格嘟囔着，没好意思让对方走慢些。</p>
<p>指挥室里倒非常清静，只有他们两个。斯摩格有理由怀疑库赞提前支走了其他人。他坐下时痛得龇牙咧嘴，暗自希望自己可以别再有机会挪动。库赞锁上门，去拿了两个杯子。雪莉酒是泽法大将常买的牌子，做学生的没有不知道的。在第一堂课上，泽法老师告诉大家，当有效的药剂没有被发明时，水手会用这种酒来治疗晕船。不过那的确是很久以前的事了，要追溯到用鲸油或者海王类脂膏点灯的年代。他喝只是因为觉得好喝。</p>
<p>大白天喝酒总显得有些不像话，因此当酒液刚过两指斯摩格就打断了对方。</p>
<p>“不喝吗？我以为你现在很不舒服呢。”库赞说。</p>
<p>“……医生不是已经开了止痛药吗。况且坏习惯有一个就够了。”斯摩格回答，看着库赞给自己倒了满杯。</p>
<p>“看不出你还是个折衷主义者呢。”</p>
<p>斯摩格懒得纠正对方概念上的错误，用酒送服两粒止痛药，对海神祈祷它们会很快起效。药片落在他的舌头上，和酒或许发生着某种反应。他咽下去。</p>
<p>“你为什么会在医务室？就为了去取酒吗？”斯摩格问。</p>
<p>“啊，那个只是附带的任务。有三十多个船员都得了花粉症，现在寝室里没准都是鼻涕飞沫呢。我去批准船医给所有人准备一些抗过敏的药物，”库赞说，“你见过黑槛了吗？”</p>
<p>“没有，怎么了？”</p>
<p>斯摩格看着库赞的脸上浮现出愉快的表情，好像想到什么高兴的事：“……你该去看看她连打喷嚏的样子，祝福她。不过真像一颗人形的樱树。”</p>
<p>“……我讨厌春天。”这句话倒并不只是出于对朋友的同情。</p>
<p>“开玩笑的吧，我还以为只有得花粉症的人才会讨厌春天呢。你不是出生在东海吗？那里净是四季分明的岛屿。”库赞笑够了之后，继续着他们的话题。杯子已经见底，新的酒液注入其中。斯摩格下意识回过头去看一眼那座秋岛，它已经变得模糊了。</p>
<p>“是啊，所以我才知道春天的讨厌之处。它还得一来再来。”斯摩格说。库赞正把杯子递过来，他用空杯与之相碰。</p>
<p> <br>
 </p>
<p>夜幕降临时，他们正向偏北方向行驶。</p>
<p>库赞独自喝掉了剩下的整瓶，这对于他的代谢来说不成问题。日奈得知后向他抱怨一通：为什么不叫我。库赞好声好气：亲爱的女士，正是因为知道您的抗过敏药不能和酒精一起摄入，我才费心费力地瞒着您。现在，出于私人交情的考虑，我请您抽一支烟。</p>
<p>太阳沉下海平面之后，天空迅速地暗了下来。金星呈明黄色，低矮地停留在左舷，而大海吐出了今晚的月亮。春天的新月边缘锋利，预示将有晴天，在斯摩格的家乡确有这种说法。也许出自相似的道理，人们也说：当星星迅疾地驰行，说明会有大风。当他还是个孩子时，总在靠近大海的旷野里玩耍，出门前用鲸油擦拭小刀，和妈妈打一声招呼。像任何其他孩子那样，他也希望长大后能够出海，因而反复练习着除了开船之外的所有技能。</p>
<p>罗格镇的郊外生满了狗尾草和黑荆，山坡上有一种结出酸味果实的树木。在家乡，斯摩格对春天的记忆只有痛楚。春天是万物生长的季节，许多生命降临到这世上来，而那些沉睡的重新苏醒，其中也包括人的感官。在几年以前的春天，他的生长痛甚至比现在还要厉害。更久远的时候，他在山坡的石头上磕掉一颗乳牙，慌乱中他把它咽了下去，之后那颗牙就好像在肚子里消失了。斯摩格常常想：人非得在疼痛中成长不可吗，前者到底是附赠品还是用以兑换的金券？</p>
<p>到后来他成为了海军，这个问题没能得到解答，他却看到了众多与预想中完全不同的东西。以太阳年为纵轴，以岛屿为横轴，每一个春天都意味着一切都会再来。有的苦痛并不由他们的敌人造成，一个岛屿上，有一些爱不被允许；一个岛屿上，人的血液里充满了铅。一些人因歌获罪，一些人白白地死。而每一个春天都意味着一切都会再来。</p>
<p>“你也来一根吧，可怜的小狗。腿还疼吗？”库赞打断了他，所用的方式是用手揽住他的肩。</p>
<p>斯摩格抬起头来看向他，并不客气地接过烟，从衣兜里取出打火机。在海上难以保存的香烟有些受潮，他点了许久才使它持续地燃烧，随后便深深吸气，粗糙地感受烟叶的味道。</p>
<p>“日奈说得对，得用杉木盒子来保存。烟叶的味道是不是完全坏了？”库赞问。</p>
<p>透过烟雾，斯摩格看见他有点担忧的表情，仿佛这是什么头等大事，因而不由得笑了一声：“我尝不出来。或许她可以吧。”</p>
<p>在东边的天空中，维纳斯带被涂抹成均一的墨黑，月亮已升至他们头顶。斯摩格背过身来倚着船舷，正目睹世界在另一个人的眼中不停转动，在那其中也有他的影子。库赞的手还在他的肩上迟迟没有离去，而斯摩格回忆起进入海军学院的第一年，航海课的讲师如此教授：正是这种转动形成无数个夜晚，让坚不可摧的大海出现涡流。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[你我相逢在黑夜的海上]]></title>
        <id>https://RENIEGO.github.io/post/你我相逢在黑夜的晚上/</id>
        <link href="https://RENIEGO.github.io/post/你我相逢在黑夜的晚上/">
        </link>
        <updated>2019-12-14T15:44:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>库赞卸任，听说是没有死。那一定是一场足够使天空塌陷而海潮淹没陆地的战争，在一些火山岛屿的神话当中，或许有类似的描述。斯摩格不知道他去了哪儿，只在紧随其后的行政调动中隐隐约约觉得他确实不再是他们的一员了——从此变得自由了。非常奇怪，斯摩格入编之时想的是，自己从此可以自由地在海上航行，遵循公理而非野蛮的善恶观行事，而库赞，他的同门师兄，先于他从这条道路上走开了。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>库赞卸任，听说是没有死。那一定是一场足够使天空塌陷而海潮淹没陆地的战争，在一些火山岛屿的神话当中，或许有类似的描述。斯摩格不知道他去了哪儿，只在紧随其后的行政调动中隐隐约约觉得他确实不再是他们的一员了——从此变得自由了。非常奇怪，斯摩格入编之时想的是，自己从此可以自由地在海上航行，遵循公理而非野蛮的善恶观行事，而库赞，他的同门师兄，先于他从这条道路上走开了。</p>
<!-- more -->
<p>他没有费心去打听他的消息，这样一过就是两年。在庞克哈萨德岛，多弗朗明哥只身突袭G-5，羽毛蓬松，滑稽模样徒增他的恐怖。海军有王下七武海的详细资料，其中包括他们的果实能力，斯摩格却仍然对天夜叉无可奈何。库赞来到这里，又一次救下了他。</p>
<p>彼时他太过虚弱，甚至连动动手指的力气都没有了，只能问对方：你来这里干什么？</p>
<p>来见你。库赞回答，半跪在他面前，观察他满脸的血迹，好像试图复原这张熟悉的面容。</p>
<p>医疗兵过来给他包扎伤口，按压他的躯干以确认脏器的伤势。雪正从天空上落下来，融化在斯摩格的脸上。他很久没有陷入如此的窘境——有那么一会儿他很确定自己会死，人往往不会第二次交到好运。在他还是个水兵的时候，他们在一座热带岛屿上被打得七零八落，斯摩格从未如此痛恨自己的能力，黑槛吃下果实的瞬间就意味着她会成为名副其实的海军，而他擅长的事情是潜入和逃走。即使对方不动用武装色霸气，那对于斯摩格而言也是退无可退的境地，他怎么能背弃他的同僚、自己逃之夭夭呢？那才是真正的颜面扫地。</p>
<p>还没有成为大将的库赞受老师的委托，越过行政命令直接来到了岛上。连敌人都看好他的仕途，库赞只说：借您吉言。</p>
<p>他如此轻易地打倒了对方，让斯摩格先前的负隅顽抗看起来像个笑话，好在后者并不是自尊薄弱的类型。他们在岛屿边缘的潟湖之中稍作休整，库赞坐在了他身边，扭过头来对他说：你做得很好。</p>
<p>斯摩格看着他，一点也不懂得接受赞赏。彼时他的烟瘾还没有那么大，出于礼貌熄灭了雪茄，但库赞很没礼貌地用冷气冻了一下他的前额：哇，好大个包。对方的狎昵让斯摩格无所适从，只能困惑地（并且压抑着怒气）看过去，库赞对他的沉默置之不理，自顾自往下说：“你的眼睛也是红色的。很少见呢。让我想起我认识的一个人。”</p>
<p>“……那又是谁？”斯摩格费劲地问。</p>
<p>“我应该告诉你吗？”库赞说，斟酌着接下来的话，“你看起来是会守口如瓶的样子。这么说吧，那本来应该是一个错误，弥天大错……我撒了谎，或者说刻意隐瞒，这样，让她活了下去。”</p>
<p>“你在说一个罪犯吗。”库赞的隐约其辞让斯摩格皱起了眉头，他非常讨厌不清不楚的东西，尽管他自己也是。</p>
<p>“……我怎么能称她为罪犯呢。”</p>
<p>电光石火间，斯摩格明白了他在说什么。诧异于于对方突如其来的袒露，他不能不去注意周围是否有多余的耳朵。在破烂的港口，他的同僚们正休整破烂的船只。原本生活在水域附近的兰花状生物，顾忌尚未打扫干净的战场，在远离红树林的地方迟缓地徘徊。</p>
<p>“你不该告诉任何人……至少不该告诉我。”斯摩格说教道，语气严苛得近乎指责。库赞看着他，罔顾自己实为他的上级和前辈，投降般举起了双手：“你是对的，我不该说。我以为我们是朋友呢。”</p>
<p>这倒是一个新鲜词汇，让斯摩格想要发笑，想要毫不客气地将雪茄复燃。对于库赞的话，他不置可否。库赞将手放了下来，专注地看着他，而斯摩格想：我的眼睛是红色的。</p>
<p>日奈的一只胳膊捆着简易夹板，过来叫他们上船。库赞应了，与她攀谈。斯摩格听见“休假”，“喝一杯”和“考虑”。</p>
<p>雪茄缓慢地燃烧着，斯摩格庆幸自己的肋骨没有插进肺里。现在他感觉不那么冷了，尽管刚刚库赞冻结了半个海湾，多弗朗明哥从身上抖落的碎冰夸张地散了一地。他的下属被青雉毫不留情地赶去一边，他们正远远地谨慎地看着他和青雉。四下里非常安静，只有结冰的海面被海浪敲碎又相互碰撞的声音。</p>
<p>“那是什么。”斯摩格抬了一下头，看向碎冰之中打盹的巨型企鹅。它看起来个头非常、非常大。</p>
<p>“噢，那是我的朋友。它叫骆驼。”</p>
<p>“你管一只企鹅叫骆驼。”</p>
<p>“……有何不妥。实不相瞒我是骑着它来的。”库赞说，耸了耸肩。</p>
<p>斯摩格看着他，突然笑了起来，烟灰抖落在耳际。他能感觉到眼角渗出的热泪在冷却、结晶，而被丝线割开又缝合的伤口一阵阵的抽痛。库赞按住了他的肩膀，小声嘘他，让他别动。这应该是一个严峻的时刻，没有人应该笑，受到重创的人除了他还有整个世界，这二者本就从未有一刻保持过完好。</p>
<p>现在，他的一只手指化作烟雾，牵住了库赞的手。那也许意味着：留下来，也许意味着别的。有的人认为烟是虚无缥缈的东西，他们错了，烟其实是固形物，花上一些时间，它们就会沉淀下来，或者粘附到别的什么东西上去。没有人能够变成虚无缥缈的事物，世上不存在那样的恶魔果实。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>